毒L 藥劑師，你問我答

依排發覺好多人對食藥好多誤解 歡迎大家問任何問題
健康問題
藥物問題
藥劑問題 ~

利申：小毒毒藥劑師一個

做邊間

返工日日流鼻水, 好L辛苦, 點算好

幾銀一個月

某社區藥房

邊區唔講 驚自爆

40 - 50k 啦
視乎做邊間 有高有低

想問食緊a酸

咁可以食埋奧米加三魚肝油?

會唔會有衝突

會唔會留到影響工作? 有冇試過食咩藥?
鼻敏感嚴重會用類固醇噴霧，輕就食藥+lifestyle modifications

吖化

而家仲會唔會叫x化

係咪就黎失業 都就黎係夕陽行業 愈黎愈少人入行？

平日工作有咩做？

依幾年個市真係唔算太好，工會有，但唔係藥劑師pay同title
要捱

少左好多 不過老一輩都仲會

日日返？要做野？好多區都係3x

咩係x化

a酸 同魚油應該就冇撞
但同魚肝油就可能撞, 因為魚肝油有vitamin A & D
而a酸 作用條pathway會involve Vit A, 一齊食會增加Vitamin A 副作用

但巴打.....
奧米加三係魚油... 魚肝油係魚肝油 (主要係Vit A & D), 係兩樣野來wor ching
你究竟食緊邊樣

暗瘡膏 邊隻好

覺唔覺係現行制度下係人手過盛，但大學又不斷招人

如果我姓陳 以前d人會叫我地藥劑師做陳化
姓蕭 就蕭化

原來 omega 3 魚油

上網睇魚油作用可以收臉油

其實真定假架 唔該藥劑C

食過下d佳力天, 知敏速個d lor ~不過食食下就冇用

emmmm 我個間就要做嘅
不外乎答下阿婆問題，跟藥單配下藥
d人傷風感冒小病小痛咪配下藥，比下健康建議
當然啦.... 仲有d傷心事就唔好提

因為以前未發明藥 係叫做化學師

所以叫乜化

係咪咁

Pharmacist

應該唔係
我估係取自英文pharmacist
pharm嘅音

例如你老闆叫你行開一陣果D ?

拿 社區藥房就分兩種嘅
一種藥劑師要返工, 一種唔洗的
想知再講多d

利申: 每星期返40-50 hrs

本身已經好保護主義ga la
係外國讀果班返香港要考返個牌的話，個試唔係咁易

不過以前得中大一間有呢一科
後來港大又開埋

咁咪每年都多左人畢業出來做囉
醫管局/衛生署都收唔晒咁藥劑師
剩低果d 咪出去做街房、或者入藥廠做

點解唔做ha

應該就冇乜evidence

利申: 食過d free sample, 仍然成面

又唔係嘅... 我個間都叫正規
唔洗避嫌嘅

咁就好啦
你知政府得閒就來放下蛇

藥房都無以前咁好生意啦
以前未有限奶令
真係行幾步就一間

現行制度下係人手過盛 --> yes
大學又不斷招人 --> yes

不過藥劑師係香港真係underutilized
根本達唔到WHO 建議 藥劑師:市民 個個比例

要視乎嚴重程度
係成面都係定係得幾粒?
其實除左搽藥膏外, 生活習慣例如選好洗面都好重要架

p.s. 有冇相睇？ 無圖無真相

「醫藥分家」講左好多年啦
真係分到的話

咁應該會多返好多需求同位既
但你都明啦
話事果班係醫生

性格唔太岩自己 做藥房對客自己做得開心d

食緊A酸 建議食下停下 等佢生返暗瘡再食 ,定一次過食足個份量?

唔同既
ha 入面你對住果班始終係讀書人

藥房果d
好話唔好聽真係龍蛇混雜咩人都有

你果間叫做跟足規矩做既
已經好好啦

有d真係........

其實好正常, 你所講個d全部都係antihistamine; 佳力天 (Loratadine) 治敏速 (Cetirizine)
每隻d pharmacology 都會唔同, 有d人食呢個好d, 有d人食個個好d
你可以試下不停轉下, 例如都可以試下fexofenadine, Azelastine spray

邊隻壯陽藥最好

魚油定魚肝油呀

魚肝油一般得Vit A, Vit D, 最多比埋鈣你啦
Vit A --> 幫夜盲症
Vit D --> 幫鈣質吸收
鈣 --> 補鈣

可以有幾神

覺唔覺自己大材小用？
會唔會進修或者有其他發展目標？

sorry
一輪咀係咁講得太多
違背左樓主原本想畀大家問下用藥問題既本意
我都係唔好咁多口水了

多謝樓主你善用你既專業知識係網上面幫大家免費解答問題
祝你工作開心、將來有好既發展

DH 應該開始放 SSRI

絲打都係行內人

類固醇算唔算毒藥？

無樓主讀書咁叻可以做到Pharm

但都叫做曾經有一段長時間係呢行碌

睇盡晒成個行業既變遷

不過你見我依家可以咁暢所欲言

亦代表我已經離開左呢行了

咁又唔會 社區藥劑師始終都有佢既作用
其實你地有咩小病唔舒服 我地都會幫到你
不過當然如果真係有「醫藥分家」就可以再做多d

進修就讀緊master

就連藥劑C都成面油

唔通真係冇藥解決到 絕望

LM

The Difference Between Medicine and Poison is in the Dose - Circa Survive

你自己有用緊? 外用定內服? 同埋咩事要用？

so sad 對抗緊濕疹，外用為主，每次要用更多先回復"正常"…

Lm 支持

你有冇洗面呀 洗面對暗瘡護理好重要架
同埋唔好曬咁多太陽

一般就食足一個療程嘅
好少食下停下
反而暗瘡膏就可以用下停下嘅
不過所有a酸都係處方藥物 根據返醫生指示去用啦

emmm
你想要咩效果先
正所謂食藥冇話好唔好只有岩唔岩

藥房冇醫生紙有冇得買valium or any other benzo?

benzo都係受管制藥物
一定要有醫生處方先可以配到比你
無醫生紙賣比你都係犯法

你有冇搽潤膚膏呀? 濕疹雖然個名叫「濕」疹, 但其實好dry 的
要做好保濕工作, 怒搽潤膚膏, 一日最好6789次啦
如果都仲係唔得的話可以考慮下用一個叫"Wet Wrap"嘅療法

有，但傷口難癒合嘛，你就算幾多cream都唔會令個傷口合埋…

想知

而且Valium (Diazepam) & Benzodiazepine 係香港屬於Dangerous Drugs
唔止要醫生紙, 張醫生紙仲要有1x 個requirements要meet
同埋因為如果藥房要keep 呢d藥, 每一粒都要紀錄 (跌左粒落地下都要報), 所以大部分藥房都係唔會keep 呢d藥的
Ching 如果有需要可能要去政府門診 or 醫院 諮詢完醫生係個到藥房直接拎 (當然個醫生要覺得你有需要先會開比你啦)

你講得岩 其實d潤膚膏多數都係oil in water base, 其實難聽d講句係會同個傷口融埋一舊 (我個人理解啦)
所以要等傷口好返先可以怒搽潤膚膏
但千祈千祈要記得類固醇藥膏要避開傷口, 因為類固醇嘅消炎作用會令傷口更難癒合

btw Ching你個case好似好嚴重wor, 範圍好大?

sorry 岩岩miss左睇唔到
正確答案應該係化學師
不過都係歷史黎

點睇讀咁多書，但要成日幫人犯法

第一類係d 唔洗返工, or 只係返有限度的工 (每日4 - 6hrs 返去坐)
因為呢類藥房只係借左藥劑師個牌去做佢地想做嘅事(例如之前東方報A1....), 係唔需要藥劑師嘅knowledge 同skills的
方向報FYI:

第二類就係d 正規藥房, 例如屈x寺, 萬x or 某d小型藥房
呢d藥劑師就要返足工, 要配藥, 要免費咁答所有客嘅所有健康/ 藥物問題
仲要執貨訂貨擺貨管理成間藥房..... 因為係得一個藥劑師, 乜都係佢做曬
所以江湖傳言其實我地唔止係「藥劑師」, 仲係「劑藥師」

good question

學子華神話齋：「搵食姐，犯法呀！」
但真係犯法 , 所以我唔敢做個d藥房

唔老實，香港我未見過一間係揸正做

要避開傷口架 ？咁如果係濕疹引起嘅潰瘍都要避？

當年讀書 有冇記哂 cyt P450 果堆 enzymes

女朋友啱啱有左
飲食上有咩要注意？
要食多啲咩？唔可以食咩？
食補充劑有冇用？eg葉酸 鈣

你啲同學多數幾錢人工

巴打係HKU?
應該就要啦
第一個semester 同MBBS 一起上的

常見果堆就會有記 例如 3A4 2C9 2D6
不過當然無咩可能記得晒

係呀, 類固醇rule no.1 就係要避開傷口, 包括濕疹引起嘅潰瘍, 我次次配親都會講
你唯有打個圈咁搽啦
同埋儘量唔好長期用啦 (當然嚴重濕疹係醫生處方下例外啦)

有冇溫書tips

其實睇下做咩類型既工啦
如果醫院做都會有4x-5xk 社區藥房可能會低少少
其他行頭例如藥廠個range就再大d 睇下你做咩post同公司

巴打，如果係HA做係咪要返Shift? 個Shift係點返法？

天生皮膚好乾 一沖完涼乾到痛個款 夏天都一樣好乾 要每日都敷mask同擦野 有咩辦法解決
同埋想問下成日敷保濕mask係咪會令皮膚更加易乾？

shit啱啱先搽左落去 即刻抹返

咁至少屈x寺 萬仔 有100零間藥房係正規嘅 ...
你係可以入去撩個藥劑師傾計的

而據我所知有某幾間社區藥房都係行正規路線的 (不過一隻手應該數得曬 )

emmmm
其實係準備懷孕時就應該要每日食400 mcg (0.4mg) 嘅葉酸架啦
如果你女朋友冇乜長期病, 宜家就食返400 mcg - 700 mcg 嘅葉酸啦 (注意係mcg)
葉酸係scientifically proven 可以減少bb 嘅神經問題 (例如: Neural Tubes Defects)

飲食都係老生常談, 均衡飲食啦
WHO有建議每星期至少食兩次魚嘅

睇邊間啦 間間都唔同
有d醫院根本冇行24 小時 唔洗輪夜

想問azathioprine係咪藥房配唔到？

我小毒毒一條敷mask就唔識啦
不過聽過同行講話因為mask 有水所以好多防腐劑所以儘量唔好用

你可以試下用d 油d 嘅潤膚膏, 同埋可以試下用沐浴油
即使淋浴都可以用沐浴油架! 正常沖涼, then 搽浴油, 過少少水, 再用毛巾輕輕印乾佢

btw 你用緊咩牌子沖涼同潤膚膏?

我個人工就真係依個range 不過依幾年市道唔好都係真
頭幾個問題都有提過
我有同學轉埋行 :( :(
藥廠人工就真係差好遠, 同science grad 出來其實冇乜分別
但係睇到學到既野都好唔同

不過有1 - 2 我識嘅fd幾年就追到醫院42k (不過當然都有好多仲係1x-2xk )

azathioprine係處方藥, 理論上係配唔到
Ching 點解要配呢隻藥? 食緊?

你傷口好返後可以試下用潤膚膏做wet wrap
youtube 好多片的
有興趣可以再討論下

咩course 先?
巴打讀緊?

有醫生紙都配唔到？我搵左幾間藥房都無
本身有食開 但停左 想配返

因為需要食到呢隻藥嘅病人基本上都會係專科診所到覆診 係專科藥房到配藥
所以基於商業原因 (因為正常冇人會出來配), 大部分藥房我估都係冇存貨的
有某d藥房 有醫生紙可能會幫你訂嘅

不過就算睇專科, 一般你重食都會再檢查下再抽下血先,
跟住如果醫生覺得你可以再食, 會直接係個到藥房配埋比你 (多數係醫院專科門診啦)

IASM
好撚多野背

唔該巴打

Materna

想問下有邊隻止痛藥可以止到偏頭痛？

點睇入藥廠做阿化？

長期食制酸劑(胃藥)對身體會有咩影響
點又為之長期?

想學 樓主係香港讀？

小弟今日都要返工 d問題今晚再覆

傳聞Pharmacy connect 之前聯絡藥房老細們，想幫老闆大劈價搵人工低嘅新畢業生工作。

現在做埋減價諮詢，pay cut career service, 似乎想劈大家價以增加佢地係業界嘅信譽。不得了。

鎂可能會不足 要食下補充劑

mometasone furoate 用係臉上，最長可以用幾耐？

以你地個分應該入到medic
有無後悔簡錯科

退黑素有冇副作用？

可以旁埋d高材生吸經
睇下佢地係點樣讀書再參考下
加油啦

不會

有G6PD既bb用唔用得？

有咩藥 可以收乾喉嚨分泌 or 鼻水倒流
每幾分鐘就好似有痰咁 係喉嚨唔上唔落 好痛苦

成日訓唔著 呢排訓之前會飲咳水（無codeine, 唔係想high藥）或者食antihistamine 咁會唔會對身體唔好？ 定我應該正正經經食安眠藥？或者有無咩supplement可以令我訓得著 申利 中學開始食melatonin一開始食3mg 而家食到10mg都唔覺得眼訓

Arcoxia有咩side effect

我吃利他能都無咩效
有無其他藥可以吃

偏頭痛啲藥就分兩類嘅
一類預防, 一類即時舒緩
要止到偏頭痛, 一般個啲必理痛通常都唔得架啦 (好輕微可能得嘅 )
至少都要用消炎止痛藥 (NSAID) 例如Ibuprofen (有藥劑師就配得架啦)
再強啲仲有Ergotamine同啲Triptan類嘅藥物, 不過就要搵醫生開啦

如果你冇乜長期病同藥物敏感, 可以試下paracetamol + ibuprofen 嘅,
同時要避免引起偏頭痛嘅刺激, 例如閃光呀, 酒精同咖啡因個啲, 想知就再講多少少

不過其實偏頭痛係有啲藥物可以長期食來預防的, 如果Ching你個情況嚴重而且成日發作的話就可能要睇醫生拎呢啲藥食啦

人各有好

Antihistamine, singulair之類

可唔可以講吓當初點揾工
香港grad個試係咪冇咁難考？
藥房會唔會冇咁prefer海歸？
會唔會要由dispenser開始做？
點睇未來香港藥劑市場？

好視乎你食緊邊類胃藥啦
因為「制酸劑」係Antacid, 藥理係中和胃酸
而類似嘅胃藥仲有「抑酸劑」, 藥理係抑制胃酸分泌, 而「抑酸劑」又分為
H₂受體阻滯劑 (Famotidine Ranitidine), 同
質子泵抑制劑PPI (Omeprazole, Pantoprazole)

而因為PPI會100%抑制胃酸, 長期食會令某啲需要胃酸吸收嘅營養素吸收得唔好, 例如鈣同鎂
而啲研究所講嘅「長期」一般都講緊係以年計嘅
但如果係「制酸劑」, 其實好多入面都係用鎂鹽架波

不過回歸基本步先, Ching 你係食緊邊種胃藥, 有冇名?
如果係「制酸劑」長期食一般影響唔會話好似食「抑酸劑」咁大嘅

你當係

Ching 你up緊乜

長期食fluoxetine有冇壞處 60mg食咗4年

維他命丸其實需唔需要日日食，事關之前睇過電視節目話，生得多有機會生癌
自己平時隔兩三日都有食下生果咁，唔該晒

食antihistamine黎幫助睡眠都算係常見做法，一般黎講唔會話對身體有好大害處，可能會有d口乾眼乾心跳加速

食咳水就少d，要睇番係咩咳水咩成份先知，有d成份例如dextromethorphan其實係類近codeine，要留意

Melatonin食到10mg都冇反應我諗你都可以唔食，應該都食到冇咩反應

不過長期要依賴藥物幫訓覺都唔係好事啦，係咪壓力好大？除左食藥都應該改善下睡眠衛生，例如臨訓唔好玩電話，唔好飲咖啡，訓覺時房間保持昏暗，都會有幫助

如果都係唔work，都可以真係試下食安眠藥，如zopiclone，不過就要搵醫生，而且副作用都會多d，應可留意會唔會係有其他情緒問題而影響到睡眠

G6pd 有咩西藥或者咩牌子既成藥唔食得？

想問下未來十年有冇機搞到醫藥分家？
好似唔見pharm 會有人團結同政府爭
clinical pharm 點解仲咁落後

mometasone furoate 算係中等強度嘅類固醇啦
一般建議好少過7日嘅
不過凡事無絕對, 如果病情嚴重醫生覺得你需要用咁理論上幾長都係有可能嘅

不過巴打你咩事要用類固醇係面, 係咪濕疹? 有冇得分享多少少?

醫院一堆, 藥廠一堆, 社區藥房一堆
剩係每堆圍內要意見一致都難, 三堆人要團結難上加難

冇話後唔後悔嘅
其實藥劑係一個有好多發展空間嘅industry, 無論係藥劑師可以提供嘅service 定市民對我地嘅認知, 都要由我地自己慢慢去develop, 所以某程度上都幾好玩嘅

(所以點解我會係到開post 都係想多啲人知藥劑師可以做到啲乜 )

騎劫樓主個post

Arcoxia係NSAID類（非類固醇消炎止痛藥）,不過係COX2 selective，所以比起其他NSAID會少左胃出血既風險，但仍然會影響腎功能，而且亦會增加心臟病同中風風險（甚至比起傳統既NSAID高，亦有研究話差不多）

無咩事唔好食太多，或者揀番panadol哩d比較安全既止痛藥

褪黑素, 即係Melatonin
其實係好多國家都係處方藥, 但唔知點解香港係當保健品就咁擺係出面賣
所以好多鬼佬成日來掃貨

但其實你見佢係其他國家都係處方藥 所以副作用一定有
常見係第二朝都仲係好眼訓, 集中力下降, 頭痛等等

巴打你食來for Jet Lag? 如果有興趣可以講多少少Melatonin 係Jet Lag嘅食法同注意事項

樓主dse/al幾分?

劑量唔細, 巴打有冇復發過?

一般黎講長期食血清素同短期食血清素所有既副作用都係差不多, 如腸胃副作用, 失眠, 減低性慾等, 又冇特別講過長食會多D問題

如果想停藥, 要視乎病情, 有冇復發過等等既因素, 停藥後復發既風險其實都幾大

希望你一切安好

強迫思想少咗 無乜話會完全好到了，第一次咋

我個frd溝左件靚女藥劑師
你呢行是咪多靚女

A0 不過性慾無少過 但肥咗同有汗疹 醫生唔關事

其實A酸仲有無藥房係有賣
同埋美白丸其實堅唔堅

係比較難一概而論, 唔同既參考資料有唔同既講法, 特別留意某D抗生素如quinolones (奎諾酮類), Sulphonamides (磺胺類藥物) 如Cotrimoxazole, 大部份antimalarials (抗瘧疾藥), 某部份止痛藥如Phenazopyridine, 高劑量Aspirin等, 詳情請向你既藥劑師查詢

亦可以參考下衛生署小冊子:

呢個問題其實相當難答 平時都好多人拎潤膚膏來問
因為真係太多資訊我要用point form 來答你

1. 要視乎個bb G6PD有幾嚴重
G6PD 全寫係 Glucose-6-Phosphate Dehydrogenase deficiency
但有G6PD嘅bb 每個人嘅deficiency level 都唔同, 有啲係完全冇曬隻enzyme, 有啲可能仲有7成
最嚴重個啲連必理痛 (Paracetamol) 都會唔食得 (但大部分G6PD患者都係食得的)

2. G6PD 有咩唔用得都好關個劑量事
因為只要劑量少, G6PD 只係慢啲去進行enzymatic reaction, 唔過危險劑量就可以了
所以因為一般外用藥膏如果範圍細吸收唔會好多, 一般都OK

3. 呢支野啲成份就咁望似乎無大礙 但弊在好多成分都係冇乜係G6PD嘅相關研究
不過如果係潤膚膏就小心啲精油成分, 呢支野入面個啲都係橄欖油so should be ok嘅

總結其實得一句: 應該可以用, 係細範圍試左先, 冇事就慢慢加大範圍用啦
(好似好廢咁, 但其實藥劑師個腦答呢啲問題要run 好多野 )

兩樣都有可能同Fluoxetine有關, 不過可以睇番係咪食左隻藥之後先出現

有時其實好難, 雖然可以轉藥, 但轉藥後可能又要重新調較, 效果亦未必咁好, 所以如果副作用唔算太困擾而隻藥又有效, 可以睇下會唔會忍受到, 可能醫生都會有咁既考慮

巴打呢個情況我要收集多啲資訊
因為藥劑師都要問診後先會比到建議同藥

巴打係咪有鼻敏感底? 係咪朝早多啲?
啲痰好似有泡咁? 啲鼻水喉嚨分泌會唔會有色?
有冇試過啲用啲咩藥 得or唔得?

因為視乎情況我可能會建議一早一晚用2種收鼻水藥, 一個眼訓一個唔會
如果情況嚴重可能要洗鼻 or 用噴鼻類固醇

問過醫生 話食多幾年減下份量 叫唔好唔食

咁多藥 好怕身體分解唔到 腎肝果d

醫生岩啊, 聽佢講

你既肝腎功能比你想像中好 一般出事既人都係亂食, 自己買藥食, 無啦啦走去食中藥

巴打都係行內人?

btw 睡眠衛生真係好重要, 除左巴打所講個啲
訓唔著唔好係床到碌，訓唔著落床做下野做到眼訓先上床訓，唔係長期你個腦會當左床唔係一個訓教嘅地方，會好難入睡
so 床係拎來訓教同性行為only

btw2 如果真係食antihistamine 訓教 (當然係講緊短期舒緩啦)
可以考慮用diphenhydramine 50mg, 因為呢隻係比較眼訓同埋有做過insomnia嘅study
訓前一個中食, 因為起效比較慢
不過如果巴打你有青光眼, 前列腺問題 or 紫質症 就未必岩食啦

每年加幅有幾多?

你食利他能做咩先? ADHD

特別有時感冒果d一齊食 小病小痛好正常 醫生都咁講 單位問題 mg……

yes

係醫院做, 答Community 野冇巴打咁詳細

可唔可以講吓當初點揾工
都係咁，乜X 都報，有做過藥房intern 著數啲嘅

香港grad個試係咪冇咁難考？
我就覺得好難嘅

藥房會唔會冇咁prefer海歸？
我估應該唔會, 好多同行都係海歸的, 但有local exp 實係著數啲

會唔會要由dispenser開始做？
好有可能, 做到阿化成功率都會大啲

點睇未來香港藥劑市場？
社會根本未完全utilize 到藥劑師嘅功用
例如好多醫生診所根本冇藥劑師把關配藥, 而係一個唔知有冇醫療背景嘅姐姐派藥, 係外國根本係冇可能會咁樣, 希望未來會有變化啦
但短期一定係飽和狀態

咁巴打可以試下concerta

如果醫生覺得你有需要，而你又冇特別感受到咩副作用
都係會繼續食

巴打點解會咁問?

感冒配邊款成藥好
傷風配邊款成藥好
便秘配邊款成藥好
失眠配邊款成藥好
鼻敏感配邊款成藥好

最好俾個牌子我同埋普通人洗唔洗自己混藥食.最緊要有效

都有用，無咩特別效用，食聰明藥會唔會光頭？(已無左好多頭髮)

想補肝你會推薦食藥定係日常生活入手

Thanks 我係太易醒 想訓林dd

屋企人介意

咁講啦
外國甚至有研究發現食多種維他命並冇特別幫助到預防某啲疾病
而係香港呢啲地方，平時飲食都好難食到會缺乏維他命嘅 ...

唯一有科學根據就係每日食維他命C 200mg 或以上，係可以令傷風感冒來個陣短少少同冇咁嚴重, BUT!
日日食維他命C 係預防唔到傷風感冒架
而且係傷風感冒起先開始食都係冇用的

FYR:

脫髮點搞，有咩藥推薦

用抗生素耳藥水醫生話要滴7日 我成日滴左三四日就唔記得滴 有無問題？

同求 美白丸真係美到白？
定還是呃消費者

唔該你

一年咁多個新藥劑師
醫院、藥房、藥廠加埋都請唔曬
咁其他人去曬邊

出門口先
今晚再覆

對類固醇過敏係咪好多成藥都唔食得？

請問一般藥房有冇得賣A酸？

識幾個做咗飛機師

葡萄糖胺醫關節炎係咪偽科學

點睇牙醫 醫生高你六七倍人工？

我由8年前開始有偏頭痛問題
初期只係痛兩三個鐘
食必理痛無效
但食特效必理痛就可以1個鐘內唔痛
睇過成份佢只係多左咖啡因
係咪姐係咖啡因對我有效呢
不過我平時係完全唔飲咖啡
一飲就會心跳加速 + 就算超攰都完全訓唔到教

但大約四年前偏頭痛既時間開始變長
慢慢開始變到痛八、九個鐘
食2~3粒特效先有輕微舒緩
但訓翻7個鐘就多數無事

到近呢一年
一痛就一定痛超過24個鐘
訓教定點都冇用
食特效食到6粒都無效
去左睇醫生
醫生開左diclofenac sodium SR 100mg比我
但近幾次偏頭痛食完都唔覺有好大既舒緩

我其實只係半個月左右痛一次
但一痛就集中唔到個人
因為眼+牙+後腦+太陽穴都扯住漲住既感覺

ibuprofen會唔會係好啲既選擇?
定係可以有咩好選擇
其實好擔心長期食會傷肝胃

利申痛緊
無酒/咖啡/煙/朱古力

M唔準係咪得食避孕藥呢個方法？？ (西醫角度)

香港藥房係咪好多老屎忽霸住尼做？同埋入醫院做係咪好難？

康鈣C有冇用？
係咪可以日日飲？

口服A酸應該點計份量？
副作用係有可能會甩頭髮
係咪停藥就會生返？

係啊 長年鼻敏感
又好似真係朝早會多d 分泌
但其實全日都要不停咁
「kap kap kap」希望順返條氣

分泌物 多數都係冇色透明 有氣泡

有綠色/黃色果陣就真係感冒先有

之前睇耳鼻喉科有個醫生開左隻收乾分泌既藥比我
食左真係少左勁多喉嚨不適 但我冇記低隻藥 勁想搵返黎配

讀書讀得唔好，識嘅嘢遠遠唔夠咁，你點睇

想問下zinc 係咪真係可以醫到暗瘡？ 唔該巴打

如果長期食緊a酸可唔可以食萬寧隻溶腩酵素？因為通常一食果期就會喪痾

邊度買humira平
Celebrex係咪比傳統消炎藥好？
有咩分別

鼻敏感有冇得斷尾？
如果有，用咩方法？

慢性咽喉炎食/噴咩舊好
係咪好難斷尾

連登需要更多好似樓豬既人

有冇春藥賣

睇完標題以為breaking bad

食緊fluoxetine
洗唔洗戒口？

濕疹點斷尾 好辛苦

推薦邊隻暗瘡洗面？

你係一個人定幾個人，見到你個名諗起個fb page,唔知有無關

年半前去完澳洲，塊面出濕疹，睇完幾位GP，開過抗敏感、最低級的類固醇、抗真菌藥、抗生素都無用，之後再睇專科，就話我有金錢狀濕疹，開左岩岩隻藥。

前到幾個月前係眼睛附近番發，所以想用返岩岩隻藥，但因為真係好近眼睛，所以唔係好敢用。

請問想做藥劑師有咩途徑？

巴打對Hydroxyurea 同 interferon alfa 2a/2b 熟唔熟

脫髮食邊隻藥好

用左安鼻靈 5年 想摵甩佢
但唔就塞死曬 真係小小都氣都抖唔到
可以點

Bisolvon, Mucosolvon同fluimucil都係化痰，但佢地喺可以令啲痰稀左？多左？易啲咳出黎定係點？

邊隻比活動唔方便嘅老人家食會好啲？

行家留名

成日第日有要事做就會失眠 可以食咩助眠?有諗過買哈巴甜睡寧 係咪冇咩副作用？

巴打
小弟22歲
體弱多小病，易攰
我知道有好多壞習慣（eg. 打丁，少做運動）令身體無咁好，除左戒壞習慣，想問下有咩保健產品岩後生仔食，而真係有用

想問多小小，有無啲咩補眼同護膝關節既保健品係岩伯母食又有用

長期唇炎應該用咩藥好?

失業囉

小弟一面痘印 有乜去印/去疤啱洗？

你長期用？長期用唔得
會有反彈，一唔用會塞得仲勁
一般最多只用5-7日

令痰稀

3隻都類似，但bisolvon有藥水，flumucil都係溶水，對某d吞唔到既老人家可能會好d

咁後生就去食補健品，倒不如做多d運動好過

護關節最多研究都係葡萄糖胺+軟骨素，其他保健品其實d研究唔係太多證據...西醫黎講

係 已經停唔到 太遲

想問下屋企老人家睇野好曚，買護眼素 (野生藍莓素) 有無用架？

一般都係用Propecia, 要醫生處方, 建議向醫生查詢

其他等樓主覆，路過

其實家下咁多有關藥既資料上網都好易搵到
藥劑師除左識藥仲有無咩特別技能

長食olanzapine會唔會有咩永久性副作用

是否日日數藥丸

建議你睇醫生，停用隻安鼻靈，再等佢開其他藥俾你舒緩不適例如抗組織胺，口服通鼻藥或類固醇等 如果唔係只會更差

哩句說話應該套用落任何一行都得 點樣演繹，正確使用d資料係最重要既

臨床藥劑學都係另一個出路

最怕都係EPS (錐體外症候群)， Olanzapine比較少，但metabolic syndromr (代謝症候群)較多，即係平時d人講既三高，體重增加左要減番可能有d難度

不過唔食既問題更嚴重，詳情再問下醫生啦

所以佢地咪要做埋收銀同sales囉
基本上冇左條law話要有藥劑師先開得舖邊有老闆會請

咁講其實你上網睇完taobao 藥咪得

想頭髮濃啲黑啲順啲
應該依啲咩維他命丸有幫助啊

無用

最後 自從食咗可以無時無刻訓

安鼻靈唔好連續用多過5日 會有rebound congestion. 就算要再用可能都要用返普通鹽水洗著鼻先再swift返安鼻靈

一停用就塞到水都入唔到 唉

想問下未來十年有冇機搞到醫藥分家？
冇

巴打正解

這是一個不能說的秘密哦

靚女就多嘅 (我覺得啦)
不過就...................

從來沒我份

其實好多人都唔知屈x寺 同萬仔啲藥劑師係會提供免費藥物諮詢的
你可以拎住包藥 or 藥名問佢G6PD 食唔食得
(就算佢唔記得佢都可以用啲medical reference 幫你check 下 )

一般就冇啦, 冇錢賺 (不過我聽過有藥房都會配 )
通常都係醫生直接比架啦
不過A酸都唔好立亂食, 因為真係好多野要注意同較可能有副作用
尤其係女仔, 其實食之前要做pregnancy test, 因為A酸有可能引致會畸胎 (不過我知HK common practice一般係唔會做呢樣野的 )

美白丸就..... 分兩種啦
一種係啲奇怪草本成分 or 中成藥, 呢啲我就真係唔識啦
另一種就係啲維他命 (例如 思X維) + 骨膠原蛋白個啲
維他命個啲就「理論上」好幫到，實際上就唔知啦，因為美白好難做臨床研究；不過如果你啲黑斑已經形成左，食藥就應該幫唔到的，可能要激光先得啦
(歡迎美容專業人士補充 )
而骨膠原蛋白呢..... 食就應該消化曬，當多啲原料，希望皮膚會用到?

跟通脹都有少少嘅 幾百一千
不過如果普通街房，就純粹係 demand & supply 啦，可以浮動好大

首先如果係利他能呢一類藥物，要調較劑量的
唔work 要同醫生講慢慢調，如果劑量已經用到好大，有啲二線藥物係可以用 or 試的
而且同時接受行為治療都可能有幫助嘅

不過如果再講點轉點調，我就真係唔識啦，要搵專科醫生先得

樓主 我想問下。如果個鼻中隔 腫左 /唔知瘜肉。用安鼻靈 定有類固醇 個啲會好。我長期鼻塞。輪流塞... 已經排緊專科。 有咩藥 會work. 謝謝

感冒配邊款成藥好
傷風感冒係病毒感染，冇得醫，成藥只係舒緩症狀，所以冇得介紹因為每次症狀都唔同
(唔好比必X痛，幸X傷風素啲廣告呃, 食左佢地傷風感冒係唔會快啲好架!!! )
傷風感冒係要靠自己休息，飲多啲水
係外國傷風感冒睇醫生係會叫你返屋企訓教，唔好煩9佢的

傷風配邊款成藥好
傷風感冒係病毒感染，冇得醫，成藥只係舒緩症狀，所以冇得介紹因為每次症狀都唔同
(唔好比必X痛，幸X傷風素啲廣告呃, 食左佢地傷風感冒係唔會快啲好架!!! )
傷風感冒係要靠自己休息，飲多啲水
係外國傷風感冒睇醫生係會叫你返屋企訓教，唔好煩9佢的

重要的事要講2次
不過其實傷風感冒係有少少分別的，不過我覺得唔太重要
但出現呼吸困難、持續高燒、啲痰勁黃勁綠等情況就需要睇醫生。

便秘配邊款成藥好
1. 首先試生活習慣改變，例如每日3份生果2份蔬菜，多喝水，多運動
如果唔得我地藥劑師要問症先可以比到好嘅建議你，就咁介紹成藥我會覺得對唔住個病人
so...
點便祕法? 平時幾日一次? 會唔會同時有痔瘡?
係硬難去 定 痛所以難去? 有冇長期病食緊長期藥? (有啲藥會引致便秘)
有冇試過用咩藥? 便秘左幾耐?

失眠配邊款成藥好
可以參考上面提到嘅睡眠衛生
如果唔得我地藥劑師要問症先可以比到好嘅建議你，就咁介紹成藥我會覺得對唔住個病人
so...
點失眠法? 好多野唸? 難入睡定好易醒?
失眠左幾耐? 訓幾多個中一日? 日頭有冇覺得累?
有冇長期病食緊長期藥?

鼻敏感配邊款成藥好
我地藥劑師要問症先可以比到好嘅建議你，就咁介紹成藥我會覺得對唔住個病人
so...
比多啲details 唔該

世上無 「聰明藥」的，有我自己都會食
比個藥名來我幫你check check?

如果係「利他能」，姐係 Methylphenidate
我岩Check 左幾個唔同嘅 Drug references，就唔覺有提及脫髮呢個副作用哦

市民成日會講「補肝」，但其實係醫護人員眼中係冇呢個concept的
因為有病醫病，如果係肝病就接受治療，真係差到冇得救就換肝 (如果有得換 )

而且以我淺薄嘅knowledge，暫時都冇邊隻藥/ 保健品可以有效地逆轉肝臟功能，所以大家要保護好你唯一嘅肝臟呀
(有錯請指正)

所以我個人建議由生活入手啦，早啲訓，生活規律啲 AND !!!
儘量少煙酒啦 (如果有)

太易醒有冇原因?
關唔關個睡眠環境事? 定因為工作關係好多jet lag?
因為褪黑素其實講得顯淺啲，係你閉上眼之後身體會製造的一種荷爾蒙，主要係幫助入睡
所以如果突然日夜顛倒 (例如搭飛機產生時差)，你身體就唔識突然提早or遲 整好多褪黑素，所以我地就可以食啲人造褪黑素去調較返個生理時鐘 (Circadian rhythm)

如果你易醒冇乜特別原因，而又訓得返 而又不影響日間生活質素，係唔洗食藥的
如果真係日間會好攰，就要食啲幫到sleep maintenance嘅藥啦
當然啦，又係個句，呢啲藥要醫生處方所以要睇醫生啦

如果真係時差就先再講Melatonin 係Jet Lag嘅食法 (因為好長唔想打 )

呢啲就係我地所謂嘅 Social Stigma 啦
我只可以咁講：
「唔係你的錯，係呢個社會的錯。」

呢個真係幫唔到你

食b2 係咪可以減低生痱滋嘅機會
定真接b雜咁食

巴打我要問多啲details 先可以比你建議你 因為藥劑師都係要問症先比到建議的
係點脫法? 一個area (鬼剃頭) 定 M字慢慢發線後移?
有家族病史? 有冇長期藥食緊? (有啲藥可能會引致脫髮， 例如薄血藥物、荷爾蒙療程(包括甲狀腺素及雄激素等)、精神科藥物(如抗抑鬱藥、抗精神病藥及鋰劑等)，以及癌症化療藥物)

定係突然脫髮?見到頭髮係稀疏左?
一日有冇脫多過100條? (唔係講笑，啲醫書話要每日多於一百條先算病態脫髮) 你可以數下

因為唔同情況用嘅藥係好唔同的
如果係鬼剃頭，要再問清楚啲，通常可以用外用類固醇
如果係普通雄性荷爾蒙引起個啲，有好多選擇
例如有藥性的外用噴髮水，口服藥 (不過兩者都要長期用先有效)
如果係突然脫髮好有可能同情緒壓力有關

例外順便講埋非藥物療法
要均衡飲食呀，避免梳啲過緊嘅型棍子髮型 (例如辮子、髮髻或馬尾辮)，避免強行扭擰、摩擦或拉扯頭髮，溫和地咁洗頭同梳頭啦

你咩事滴? 中耳炎?
如果好返理論上冇問題嘅，只不過抗生素用唔完療程係有可能增加細菌抗藥性
所以如果個個病人都冇完成抗生素療程，個個社區就可能會有好多抗生素都殺唔死嘅惡菌

食緊利他能 LA 40mg per day
見過最高食幾多？

其實咁，我個人認為啦 (戴返個頭盔先)
如果啲美白丸真係好有用，根本唔洗hard sell 賣廣告
派啲free sample 跟住口耳相傳應該就會大賣 你話係咪?

不過個人體質不同，不排除有人食左真係好有用都話唔定嘅 (再戴返個頭盔先)

藥廠唔怕人工低，實有得開工嘅 (拎返三大畢業生平均出來做野個個人工 )
有人轉行，有人去旅行

不過有好多人係做住其他野先，等HA second round & 萬x/ 屈x 慢慢開位
(不過可能等1 - 2 年先做到藥劑師人工嘅工)

巴打
類固醇其實你自己身體都有，而且身體都會自己整，所以好難你係真係對類固醇過敏的
而且好多嚴重過敏反應我地都係會用類固醇去抑制架 ~

我估你其實有可能係對啲 Excipient (藥用輔料) 敏感
姐係個啲除左活性成分(Active Ingredient)之外的其他材料，例如藥丸啲粉，藥膏啲膏，針劑入面啲水

所以巴打你當年係對啲咩類固醇產品過敏? 過敏程度係點? 出疹丫定直頭呼吸困難腫脹入院個啲?

上面覆左

工佢上主要做乜嘢？

調理身體? 呢個concept 得中醫先有波
所以我唔識答你

維他命C 上面有講，谷胱甘肽就好似冇乜臨床研究話日日食有咩好處
得啲媒體係到不停吹捧

Grad左出做之後洗唔洗定期好似醫生咁考試？

隻類固醇名係p開頭，個名太長唔記得
食過幾隻藥，對眼會腫到睇唔到野

又唔係嘅 ......

我只可以咁講
葡萄糖胺係有做好L多臨床研究嘅
甚至連唔同嘅鹽分 (Glucosamine hydrochloride, Glucosamine sulphate) 都有分開嘅研究...
不過啲研究結果就強差人意同埋偏差好大囉

Finaly year pharm留名學嘢

Final

題外話 其實圖中個藥劑師搵到藥劑師工啦 唔好再不停cap佢啦 好慘架

利申 同行

M 字型+ 稀疏
我吖爸就高額
無食其他藥
日脫40條 (可見範圍)
無搞個 and gel個個頭

睇你做咩field 啦
HA 藥劑師個人工個range 係 50k - 120k ，高級藥劑師好似係140k起跳 (唔記得大概數字啦)
應該冇6 7倍咁誇嘅

不過，錢還錢
我個人可能仲後生，我就覺得job satisfaction 同埋幫唔幫到人都係好重要嘅
始終藥劑師係香港唯一一個可以就咁行入去問佢野嘅專業醫護人員，平時幫到啲好有需要嘅病人其實都好開心嘅
(利申：非hard sell，純個人感受)

多左咖啡因係有可能增強到paracetamol 嘅藥效嘅......
Ibuprofen 同Diclofenac 效果應該唔會有太大差別，不過轉來試下都係無妨的
Ibuprofen係藥劑師監督銷售藥物，去藥房有得配 (最好搵啲有藥劑師當值嘅去教你食啦)

不過Ching你個情況可能要食啲長期藥預防偏頭痛啦，而且係有比你食緊嘅止痛藥更強嘅選擇，要同醫生傾啦

btw1 個醫生咁多年見你痛得咁密有冇建議過你食藥預防?
btw2 你睇私家定公家? 咁多年同一個醫生?

睇下你所講既舖係邊種啦
如果係藥房(有十字Rx logo)既, 咁就一定要有藥劑師先開得
但如果你講緊藥坊 藥行果d既, 咁就唔需要藥劑師都開到
至於要做埋收銀同sales..好大機會係個藥劑師係老闆囉

西醫角度：應該係 (除非有啲新穎嘅療法係我唔識嘅)
當然除左食藥仲有貼or device 個啲，不過都係個啲藥

唔想食西藥的話就搵中醫搞搞啦

藥劑師人力資源調查好似冇包歲數，所以唔知
(而且街房理論上冇退休年齡 可以無限做 )

入醫院係大競爭嘅 難唔難就 ...... 見仁見智啦

Repost:
唯一有科學根據就係每日食維他命C 200mg 或以上，係可以令傷風感冒來個陣短少少同冇咁嚴重, BUT!
日日食維他命C 係預防唔到傷風感冒架
而且係傷風感冒起先開始食都係冇用的

FYR:

香港有冇呢五隻藥？

可以係香港讀pharmacy degree, 依家hku同cu都有開, 讀4年+1年實習, 出到黎直接有牌
或者可以去外國讀, 讀完返黎要考牌, 要pass 3份卷先有牌
但考牌試既合格率奇低 好多人都要考幾次先pass

數藥丸主要係配藥員做
藥劑師主要核對藥單, 出藥同解答醫生/病人疑問

有胃氣食咩藥好

點解西柚會影響藥物濃度？
點解又唔可以用呢種方法減低製藥成本(如果係濃度上升)

想問讀咩先做到藥劑師
Ching邊到岀黎？

A酸劑量一般跟3樣野去計
1a. 有啲guideline 建議睇 Target Total Dose (劑量 x 時間) ，達到某上限就停
1b. 有啲guideline 建議睇 重量x dose 食一段時間, 跟住睇情況 +/- 劑量
2. 副作用多唔多 (多就減劑量)
3. 臨床反應，醫生決定

詳細點計就唔講啦，到到practice都唔同
停藥就理論上會生返頭髮嘅，因為個side effect名係 「Temporary diffuse alopecia」， 所以應該會生返

btw A酸呢個問題我之前答過朋友，我成個答案copy比你參考下 [長文慎入]
一般A 酸分為外用或內服，外用就係輕微情況用，內服就嚴重暗瘡先用~
原理都係一樣，主要是
1. 減少皮脂分泌，從而減少暗瘡菌的生長
2. 減少皮膚角化，使皮脂容易排出

副作用的話：
外用的話主要是刺激皮膚，可能會引致乾燥，皮膚過敏及痕癢；所以一般建議先試一個小範圍，若沒有不良反應就可以搽到其他地方。
內用的話就會比較多不良反應，一般應用在暗瘡時都會使用一個較低的劑量，而可能出現的副作用有：
1. 皮膚非常乾燥，需要不停使用合適的潤膚膏去保濕
2. 影響血脂及肝功能 (所以醫生會在服藥前抽血，以及在治療期間定期抽血檢驗)
3. 視力輕微下降：尤其是夜視能力，所以服藥中請避免開車或其他需要清晰視力的活動，直到藥物效果退去為止
4. 女士的話，服藥期間必須使用足夠的避孕措施，否則可能會引致畸胎
5. 另外有一些非常罕見的副作用，如出現嚴重皮膚問題、嚴重頭痛及腸胃症狀、發燒等等需要立即通知你的醫生或藥劑師

最後，若你呢排只是輕微的粒粒，我們並不建議你服用A酸。
如你所問，A酸有很多副作用，我們只會建議非常嚴重的暗瘡病人服用，其實你現時的問題或許只需要:
注意生活習慣
1. 選用合適的潔膚產品來洗面，一日一至兩次，盡量挑選無磨砂的產品。減少做刺激皮膚的行為，如自行擠壓暗瘡及經常觸摸暗瘡。
2. 做好防曬措施，避免曝曬裸露的皮膚，這些都能減少暗瘡印的形成。
3. 培養規律的生活習慣，每日都要有充足的休息，減少進食垃圾食品如汽水及薯片等等。
4. 盡量少化妝，因為許多化妝品內的化學物都會增加油脂分泌及刺激暗瘡生長。
使用較輕的藥物，例如外用的benzoyl peroxide藥膏等等。

外用或內用的A 酸在香港都需要醫生紙，如果想知道自己需不需要，可以諮詢醫生或藥劑師。
若是輕微情況，藥劑師會教你怎處理，例如介紹合適的護膚洗面產品及使用較輕的外用藥物治療，若是嚴重情況，藥劑師會轉介你去看醫生。

藥劑c 想問一下如果眼皮同眼角位成日好痕 眼角有時候會起左一噠嘢咁 有少少似癬咁甩皮 上網睇徵狀同眼敏感差唔多 同埋本身全身皮膚都係冇咩問題的 想問呢種情況可以配咩藥膏搽

食到10歲
依家大學
自行停藥
姐係10歲到大學呢段時間中間有冇食藥

食ADHD藥 --> 應該係幫專注力
覺得讀書有壓力同好辛苦咁 --> 唔關專注力事?

你嘅意思係咪佢宜家食緊同壓力有關嘅藥物? 宜家可唔可以自行停藥?

5隻都有, 但可能個品牌名會唔同
無估錯, 應該係台灣既藥?
絲打因咩事要食呢幾種藥?

之前睇醫生醫暗瘡佢畀咗啲抗生素同藥我食，但我on9食到一半冇食晒，跟住啲瘡爆得勁咗好多，係咪應該睇多次醫生

點解我會問朝早定夜晚同埋有冇泡呢?
因為你個症狀 (朝早多，有泡，鼻敏感，有痰) 聽落就99% 似鼻水倒流啦
因為一般鼻水倒流係
朝早多 (因為你夜晚訓地心吸力啲水係平的，一起身啲水就會流L曬去你啲鼻竇到，跟住倒流)
有痰 係喉嚨唔上唔落 (係啲鼻水倒流來，其實嚴格啲講唔係痰 )
冇色透明 (姐係鼻竇唔係有細菌，有應該係黃黃地)
有氣泡 (啲鼻水係啲鼻竇玩左一個圈後因為Tension 問題就會起曬泡)

咁鼻水倒流點算呢，如果巴打冇乜長期病 (青光眼，前列腺，紫質症) & 藥物敏感的話
我會建議你試下以下treatment：
A. 朝早食粒唔眼訓 (99.99%啦，總有例外) 嘅Antihistamine 一粒
Loratadine 10mg/ desloratadine 5mg (兩種基本上係一樣的 ，des起效快少少少...)
Fexofenadine 180mg
Cetirizine 10mg/ Levocetirizine 5mg (兩種基本上係一樣的 ，levo起效快少少少...) 都可以 (不過有5 - 10 %嘅人會眼訓)

B. 夜晚就食粒眼訓嘅Antihistamine (會好似你之前所講咁收乾分泌，第二朝會好乾好開心的)
Diphenhydramine 25 - 50 mg (高劑量有機會第二朝眼訓)
Promethazine 10 - 25 mg (高劑量有機會第二朝眼訓)

C. 避開致敏源
例如唔好開冷氣訓教，其實入面你點洗都係好多塵，開凍左就關，跟住訓教
例如儘量唔好養貓狗
想知多啲再講

你試下先，唔得個療程仲可以升級
升級1：日間食埋化痰素 (Bromhexine, Ambroxol)，雖然冇乜scientific evidence，但有啲病人feedback 覺得痰係會鬆啲，而且化痰素一般較少副作用 (所以可以一戰 )
升級2：日間加埋痛鼻塞藥，就算冇鼻塞個人經驗見啲病人係會個鼻乾啲 (但痛鼻塞藥最好唔好長期食)
升級3：日間加埋噴鼻類固醇 (要搵藥劑師教你用)

有咩唔明再問我啦 (or 其他任何藥劑師 )

似vaginitis

不過如果係醫護人員，你要對你嘅病人負責
好行講句，要對得住天地良心
所以我都有不停做CE 去update 自己，逼自己睇下啲新guideline咁
不過我都覺得我自己識嘅嘢遠遠唔夠咁

不過莊子都有講過：「吾生也有涯，而知也無涯。以有涯隨無涯，殆已。」
學海無涯，大家一齊加油啦

即係你講嗰啲嘢，我知識好似連10%都冇咁

應該唔得呀化 有冇多啲details?

同埋如果成日生暗瘡要注意下生活習慣：
1. 選用合適的潔膚產品來洗面，一日一至兩次，盡量挑選無磨砂的產品。減少做刺激皮膚的行為，如自行擠壓暗瘡及經常觸摸暗瘡
2. 做好防曬措施，避免曝曬裸露的皮膚，這些都能減少暗瘡印的形成
3. 培養規律的生活習慣，每日都要有充足的休息，減少進食垃圾食品如汽水及薯片等等
4. 盡量少化妝，因為許多化妝品內的化學物都會增加油脂分泌及刺激暗瘡生長

有冇圖? 影到有咩成份就可以check check

humira 一般要專科醫院專科藥房先有
而且要醫生紙，出面好難配到的

首先，你要認識消炎止痛藥究竟係咩東東
其實消炎止痛藥其實並唔可以真正地「消炎」，炎症要視乎情況，多數都係靠身體自己好
發炎係一個好大嘅過程，消炎止痛藥個pharmacology其實只係「消除炎症引起嘅痛症」
簡單啲來講，消炎止痛藥正係可以止痛，係唔會幫你快啲好的
如果想知啲 xyz 消炎藥有啲咩分別可以再講

而 Celebrex (Celecoxib) 係第二代嘅 Nonsteroidal anti-inflammatory drugs (NSAIDs) 姐係非類固醇消炎止痛藥
- 比起傳統消炎止痛藥 姐係ibuprofen 個啲 相對係冇咁傷胃 (但有爭議性)
- 而Ibuprofen 藥劑師可以賣，Celecoxib就理論上要醫生紙的

但其實藥並沒有好唔好，只有岩唔岩
巴打其實你咩事需要呢啲藥？講多啲Details睇下我幫唔幫到你?

斷尾 = 避開致敏源
上面覆左其他巴打點處理鼻敏感問題
如果有多啲details 可以比多啲建議你

慢性咽喉炎 呢個term 其實好大陸
其實你咩症狀? 呢個要問多啲症狀先幫到你

Enzyplex周街都冇 有咩代替品

問過營養師fd，佢地係建議乜L都靠食物吸收好啲嘅

情緒點差法? 睇過醫生? 試過食咩藥會蒙仔?
要多啲details 先可以再比建議你呀

冇

I am not in danger, I am the danger.

Say my name

你信唔信 vit c 可減輕尿道炎？

不停搽潤膚膏
有冇多啲details?

嘩 屌你

洗面真係要試，人人唔同
不過唔好選磨砂個啲，一般醫學品牌都OK嘅

巴打有冇用緊or用過邊隻?
面偏油定點?

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

用係可以嘅，不過要注意
1. 薄薄地搽好啦，搽完洗手
2. 避開傷口，類固醇會令傷口難癒合
3. 儘量用少過7日啦
4. 類固醇小心唔好入眼！可以搵人幫你用棉花棒搽，入左眼即刻沖沖佢
5. 眼個位要得閒就搽啲清啲嘅潤覆膏，臨訓搽下凡士林咁

因為我係做社區藥房，所以唔太熟呢啲
不過我可以幫你check check (同問問啲醫院行家 )，你想問啲咩?

Repost:
巴打我要問多啲details 先可以比你建議你 因為藥劑師都係要問症先比到建議的
係點脫法? 一個area (鬼剃頭) 定 M字慢慢發線後移?
有家族病史? 有冇長期藥食緊? (有啲藥可能會引致脫髮， 例如薄血藥物、荷爾蒙療程(包括甲狀腺素及雄激素等)、精神科藥物(如抗抑鬱藥、抗精神病藥及鋰劑等)，以及癌症化療藥物)

定係突然脫髮?見到頭髮係稀疏左?
一日有冇脫多過100條? (唔係講笑，啲醫書話要每日多於一百條先算病態脫髮) 你可以數下

因為唔同情況用嘅藥係好唔同的
如果係鬼剃頭，要再問清楚啲，通常可以用外用類固醇
如果係普通雄性荷爾蒙引起個啲，有好多選擇
例如有藥性的外用噴髮水，口服藥 (不過兩者都要長期用先有效)
如果係突然脫髮好有可能同情緒壓力有關

例外順便講埋非藥物療法
要均衡飲食呀，避免梳啲過緊嘅型棍子髮型 (例如辮子、髮髻或馬尾辮)，避免強行扭擰、摩擦或拉扯頭髮，溫和地咁洗頭同梳頭啦

精神科d藥係咪毒品泥其實

有唇皮炎，買邊隻好？
時不時發

五年
拿，如果真係因為用通鼻塞噴鼻太耐搞到反彈鼻塞嘅情況
其實啲 medical guideline 就建議即刻停通鼻塞噴鼻
跟住用口服類固醇 or 強力類固醇噴鼻去過渡直到好返
夜晚如果塞到訓唔著就用啲眼訓嘅Antihistamine 去幫手

所以總結：絲打你要睇醫生啦

咁多位巴/絲打，小弟要訓鳥
明天再戰

唉 其實睇過一個 唔知係咪個醫生廢
血敏感超標1000倍 塵 花 毛等等
佢話冇野做到.....

另外想問嘴唇日日甩皮係咩原因
睇過醫生關潤唇膏比我

留名學野

應該冇特別食物要戒
唯一就係避下酒啦 (幾時都要架啦)

Gpa幾多？pharm grad係咪等同失業？

邊隻咳藥水最高codeine(藥房買)
有無得叫醫生直接開xanax

係咪好難再有咩晉昇

面偏油呀 依家用緊rosette for暗瘡果隻 用過好多隻洗面都覺得洗完太乾

暗瘡救星

之前其他巴打開post 討論過，有啲好似幾掂

Seroquel (Quetiapine) 一般來講副作用係會眼訓架
而且日間有機會會好攰但又訓唔到

如果副作用真係好厲害就要同醫生傾轉其他同類型藥物試試啦

注意返 Fluimucil 有無糖 or 有糖版
用無糖版 Fluimucil A 係會好啲 (但可能要藥房先有，而且一盒多啲有成30包)
而且我個人認為Fluimucil因為要沖水飲，其實係逼你飲多左水，可能係佢其中一樣advantage,
因為痰多最緊要飲多啲暖水，避免咖啡奶茶同甜野

而且我個人認為Fluimucil因為要沖水飲，其實係逼你飲多左水，可能係佢其中一樣advantage，不過可能都會冇咁方便

點睇街房賣SSRI 比人
點睇亂賣S3 藥唔洗prescription

點睇街房人控制晒 PSHK

留意返樓上所講嘅睡眠衛生 (你自己追post啦我唔打多次)

巴甜睡寧其實入面係啲幫助放鬆嘅草藥，但藥效應該好雞
而且如果你唔係因為緊張的話可能就冇乜用
至於安全性暫時又冇聽過呢隻野有咩特別危險嘅地方嘅
結論：你有錢可以試，但唔好太大期望 (但亦唔排除有啲我地叫Placebo Effect嘅效果嘅 )

你其實可以考慮我地上面提及嘅 Antihistamine
不過我要gather 多啲information先可以比到實在啲建議你
有冇多啲details?

返工時間，annual leave?福利？

食某隻藥唔可以飲到 grapefruit juice. 想問如果唔小心飲咗 身體會出現啲咩明顯嘅反應？

講到明保健產品，一般就係啲Scientific Evidence 唔係好多嘅野
因為如果個樣野真係好有效的話，一早變左做藥物啦，洗乜周街賣廣告Sell人買

所以乖啦，多做運動，一星期最好做到150分鐘中等強度嘅帶氧運動
帶氧運動 = 要用到心肺功能嘅，Feel 到心跳加快同出到汗 (姐係齋操肌肉個啲唔計)
中等強度 = 跑步，緩步跑，游水，踩單車，太極，泰拳，籃球，足球，行山 ......
知道如果冇做開會有難度，慢慢由1星期 1 - 2 次 30分鐘，慢慢提升到1星期 3 - 4 次 啦

補眼同關節又係同樣道理，好難好general 咁去補，有啲咁嘅野我一早叫我媽食啦
所以伯母嘅情況其實係點？眼係有黃班病變定點？有冇驗過眼？
關節又係咩情況？一邊痛兩邊痛？行痛？有冇紅有冇腫？伯母咩年紀體重有冇長期病食緊長期藥？
藥劑師要問症先可以比到建議架

唇炎分好多種 我要問多啲病症先可以幫到巴打你呀

係咩位置？嘴角定成個嘴？ (想分係唇炎定嘴角炎)
紅？腫？痛？
有冇話做左咩會厲害啲 (例如曬太陽) or 食左咩會厲害啲？ (睇下係咪敏感)
甩皮？乾？
長期係講緊幾耐？斷斷續續定真係無時無刻？
有冇試過用啲咩？ (避免又比返相同藥物你試)

同埋最好有相，因為皮膚問題一張圖真係勝過千言萬語

老實講痘印好難消，尤其個啲已經形成左好多年個啲
方法唯有係預防勝於治療 有暗瘡要正確處理等個印小啲
同埋唔好曬太多太陽，會令啲色素加深

btw 巴打你用緊咩洗面？

應該都真係冇乜用
矇要驗眼睇下係咩問題先

請問有股癬（大脾內側）買邊隻藥膏好？係咪好難斷尾？

有時會好唔開心 一般人間唔時都會有既我諗

好老實講
我地讀大學，其實主要唔單單係學啲藥物知識，而係
- 一個藥劑師嘅思維方式
- 解決問題嘅方法 + Softskills
- 點樣去interpret 有關藥既資料，邊啲Source 係信得過，邊啲唔得 (Google唔係樣樣都係正確資訊)

講真，藥嘅野，幾時都有新藥面世
我當有隻新藥你想知關於佢嘅資料
普通市民應該會係google 到搜尋 (或者上連登)
我地就會睇返相對應update嘅 medical guideline同埋有關佢嘅journal
or 一啲信得過嘅 Tertiary database (Which 大部分呢啲野要比錢先有得access)

我當你普通市民識搵呢啲info
識得filter 無用同唔岩嘅info 啦
比篇臨床研究嘅報告佢地，普通市民都應該唔識睇啦
莫講佢英文水平如何，佢冇睇開呢啲Professional medical information，就算你比篇medical study 一個律師睇，相信個律師都應該睇唔明
調轉咁講，我都識睇啲law 嘅每一個字，但你叫我去準確解讀法例我真係唔識

簡單啲來講，呢個就係點解一個「專業」咁值錢，唔係單單因為佢嘅knowledge，而係因為佢係個個專業領域入面嘅能力係普通人唔會有

西藥冇乜邊隻有evidence 可以做到呢樣野

可能要搵搵中醫調理

taobao 買藥好危險
我就唔敢啦

如果我整暗瘡膏，個Base我由Benzoly 5％轉做Salicylic 5-10％影響大唔大

利申：響美帝做緊製藥Lab, 成日將D野自己溝黎溝去俾frd試用

飯前服同進食前服係咪一樣？係食前幾個空肚食？兩個鐘？

香港法例 Cap. 138 Pharmacy and Poisons Ordinance 就咁寫：
Authorized sellers of poisons = 藥房
(1)Subject to section 16, a registered pharmacist, body corporate or unincorporated body of persons (seller) is authorized to carry on a business of retail sale of poisons if the actual sale of poisons is conducted on premises registered in respect of the seller under this Ordinance by a registered pharmacist or in his presence and under his supervision.

姐係藥房可以唔係藥劑師開，但一定要有個藥劑師掛牌

其實鼻塞除左用噴鼻同洗鼻
中間幾日停噴鼻個陣可以考慮用口服痛鼻塞藥過渡，要搵藥劑師配，個藥劑師會睇下你岩唔岩食
同埋可以考慮聞啲鬼佬油，例如 Olbas Oil ，可以加落熱水聞個蒸氣，外國好興

理論上安鼻靈會藥效會快啲，但唔可以長期用
類固醇會慢啲，要 5 - 7 日先可能會見到效果
但如果係瘜肉好有可能要做手術切左去

巴打有冇多啲details? 有冇鼻水? 有冇試過用咩有效？有冇試過用咩冇效？
要介紹到work嘅比你就要問得詳細啲先得呀

樓主覺得有生之年有冇機會見到醫藥分家

花清素補眼 你要影個成分比我睇
因為市面好多呢啲護眼產品會加左好多野
就咁花清素應該冇問題，但佢有啲fd 會撞

不過咁講，所有同華法林會撞嘅藥物/ 保健品，只要你日日同一時間食同一個劑量，其實係冇問題的 (因為華法林劑量係會調較到岩，你日日撞相同份量就OK)
唔好食下又停下咁就得

不過當然啦，保健品呢家野，有用先食啦

平時靜係塞到仆街... 之後伸手指摸入去。feel到 鼻隔右邊 腫。左邊又無野。 我又唔知係腫啊 定係生瘜肉。靜係塞 無鼻水。 之後訓教 就有時 輪流塞 呢排感冒。有埋鼻水 再加埋塞。真係差啲窒息
因為排到12月 先有得睇專科。 長期用安鼻0 有無副作用？。

B2 同 B12 都有啲研究仔話幫到減低生痱滋嘅機會
不過就真係研究仔.... 啲study 好細.... 唔知apply to general population 得唔得
啲病人feedback 就一半半啦，有啲得有啲唔得
不過vitamin B試下又無妨，你可以買啲B2 or B雜 (都可以) 試食 2 - 3 個月，如果有用就繼續食，冇用就算架啦

不過痱滋呢家野我都信中醫理論，唔好食咁多熱氣野同埋早睡早起好重要

樓主你個名個會有無咩實際野做到去解決呢個問題

40 mg 應該唔算係高劑量 (以我有限嘅醫院經驗來講 )
最高唔敢講，有啲專科醫生會開啲 out of normal range 嘅 Dose
但你絕對可以同醫生傾傾個療程

食過幾隻藥 係邊啲？

絲打你要記低你所有敏感嘅藥資料隨身帶呀 (對咩藥敏感，個敏感反應係啲咩)
買藥/ 睇病 個陣一定要show 比個藥劑師 or 醫生睇，以免開左你會敏感嘅藥

因為就算個名唔同，都可能係同家族嘅藥 一樣會敏感
如果你真係買成藥就買之前問問藥劑師先啦

有冇話有情緒壓力？
巴打如果你唔介意可以PM 張相比我睇睇

如果似雄性荷爾蒙引起的話而你又冇咩長期病 & 藥物敏感的話就有可能可以用：
1. 米諾地爾 (Minoxidil) 洗髮水或頭髮噴劑
這項藥物無需醫生處方，可在藥劑師監督下銷售。市面上產品濃度通常為2-5%。用法為每天兩次用於受影響部位剌激頭髮生長，應持續使用以維持效果。

2. 非那斯特箂 (Finasteride)
為需醫生處方的口服藥物，只適用於男性，其成份與某些治療前列腺問題的藥物相同，但份量不同。藥物需使用最少一年才有理想效果。有機會出現的副作用包括於性行為及情緒上的困難，使用前應先諮詢醫生或藥劑師的意見。

經常有？有冇咩腸胃問題 or 長期病？

可以食啲 炭丸 or Simethicone 呢類嘅化氣藥
有多啲details 再睇下邊隻適合你

同埋記得食飯唔好食太快，唔好飲有氣嘅飲品

有冇邊隻藥可以食到皮膚靚d

點解睇左毒劑師

生痱滋果陣食b2一兩日好番晒 未食果陣未試過咁快好番特別箍左牙
生過有幾次食完都好快番
keep住食又無乜生
見其他維他命b都幾好抽 食埋應該無死

點解西柚會影響藥物濃度？
「柚子類水果（例如：沙田柚、西柚）中含有一種名為「香豆素」（Furanocoumarins）的成份，它會抑制肝臟中負責分解某些藥物的酵素（Cytochrome P450），令更多藥物停留在我們身體內。除了柚子類水果外，楊桃中含有的「類黃酮」（Flavonoids）和「酚類化合物」（Phenolics）亦有相似作用，因此上述水果均有機會增強部分藥物效用和副作用。

舉個簡單的例子，西柚能夠增強某些血壓藥的藥效（例如：Nifedipine），同時服用該血壓藥和西柚有機會令血壓降得過低，從而可以引發頭暈等低血壓的症狀。所以為了避免影響藥效和增加副作用，還是儘量避免服用上述水果或果汁。」

呢個問題有人答過，你可以參考下：

點解又唔可以用呢種方法減低製藥成本(如果係濃度上升)
巴打你呢個想法好有創意，事實上真係有藥係專登加啲inhibitor 落去增加藥物濃度，例如啲 Protease Inhibitors (2隻，自己同自己撞) AND Cyclosporin & Diltiazem

咁點解呢啲血壓藥同膽固醇藥又唔會咁做呢？我估原因有3：
1. 呢啲藥出左幾十年，製藥成本低到係你唔信，整5mg 定 10mg對藥廠來講應該冇乜分別
2. 麻煩，因為如果加inhibitor 個份量要每日都一樣，如果飲食中都有會令藥物水平飄忽好大
3. 每個人對呢啲inhibitor 反應都唔同，如果整個新Form藥廠又要再比錢做臨床研究去proven 個efficacy 同Safety

就咁睇依d技能好易被AI取代，你點睇藥劑師係AI時代下嘅定位？

聽上去似濕疹係眼皮 痕唔痕？
不過皮膚病呢家野 真係要有圖有真相先答到你
絲打唔介意就影張close up睇睇

係
如果嚴重暗瘡一定要成個療程食曬先會好啲
同埋注意生活習慣啦 (其他reply 有講)

見到樓主咁比心機答大家藥物問題
真係好想瘋狂比正皮

Phenyl-ephedrine
唔夠就問pseudo

再唔係就 nasal spray

岀汗疱疹食咩藥或者搽咩藥膏好
睇開個醫生今日唔開

有個post 講全醫療人材越來越缺
唯獨藥劑多咗十幾%人

巴打都係同行做社區藥房？
因為其實如果唔同field 即使同行嘅knowledge 都會差好多
例如你問我醫院野例如cancer 野我就真係唔多識啦

其實冇人會一開始就識曬所有野，大家都係慢慢累積
加油啦 ~ 要對自己有信心 (同埋當然要付出努力啦)

年齡是男人的秘密喔

知唔知材料係咩
PPI定 H2A

我估你地係fb有page?
好多謝你地有心普及藥物知識比普通市民

補充
Bone fracture rate好似會升（有conflicting reports

唔該巴打
生活習慣之前醫生都有同我講唔好曬太陽同戒口之類，但我想知之前冇食晒個抗生素療程嘅話，係咪一定要再食返一個完整嘅療程先會改善定都可以自己好（注意生活習慣的話）

唔飲得係因為有interaction，影響咗你身體分解藥物嘅能力

副作用會係藥物過量/不足
所以要睇藥

痕呀 有時係忍唔到之後r眼角位r到出一噠嘢咁

最好寫個list

supplements 中藥 維仔命 vaccine 全部寫低

食保康絲係咪真係會性無能？

建唔建議每幾年要藥劑師再考試續牌。

你係咩症狀？
痛？頂？消化不良？

之前係咪食左Enzyplex 會好得？
如果係可以試下Combizym, Appezym，其實咩牌子都得，有消化酶就OK 了

同埋記得要少食多餐，唔好食太快，唔好食太難消化嘅野，唔好食太酸太辣
如果腸胃差，咖啡奶茶同茶類飲品都儘量避啦

藥劑師唔會話信唔信
只會話有冇 Scientific Evidence

以Evidence-based medicine 來睇，冇研究證實到Vit C可以減輕尿道炎
多飲水可能仲實際

如果要再Specific啲嘅建議，藥劑師都要問症呀
比多啲details 就可以幫到你

醫生就係開左Combizym同Enzyplex 兩種比我
想睇下有冇成份同Enzyplex差唔多

我問題就多啦
個肚多氣 成日咕咕咕 放屁
成日想去廁所 大便爛既
又冇咩胃口
睇左兩個專科醫生都話係腸胃敏感

之前食開係幾好

請問普通藥房係咪買唔到piracetam同pentoxifylline?

之前耳水不平衡，專科開左呢2隻同betahistine畀我，食完之後好返，但偶有返發，幾間藥房都係得betahistine

邊間畢業？

萬物皆毒品，只係在於劑量多少同埋係咪對症下藥
舉個例：氧氣過多都會死人，咁氧氣算唔算毒品？

絲打點解會咁問？

食m禿既藥係咪保康絲最穩陣？

樓主點睇呀

請問市面上邊隻傷風感冒藥最好？
而家傷風，喉嚨好痕，食緊呢隻

Pharmacists Connect 係whatsapp group 入面

唇炎分好多種 我要問多啲病症先可以幫到絲打你呀

係咩位置？嘴角定成個嘴？ (想分係唇炎定嘴角炎)
紅？腫？痛？
有冇話做左咩會厲害啲 (例如曬太陽) or 食左咩會厲害啲？ (睇下係咪敏感)
甩皮？乾？
時不時係講緊幾耐？斷斷續續？
有冇試過用啲咩？ (避免又比返相同藥物你試)

同埋最好有相，因為皮膚問題一張圖真係勝過千言萬語

避孕丸長時間食係咪會對身體唔好

有冇當年個報告？
有keep 住的話可以幫你睇睇其實個化驗結果其實係乜
你個情況應該要開類固醇wor，你個個係普通科醫生？

For 唇炎，要gather 多啲information 先答到你
係咩位置？嘴角定成個嘴？ (想分係唇炎定嘴角炎)
紅？腫？痛？
有冇話做左咩會厲害啲 (例如曬太陽) or 食左咩會厲害啲？ (睇下係咪敏感)
甩皮？乾？
日日係講緊幾耐？斷斷續續？
有冇試過用啲咩？ (避免又比返相同藥物你試)

同埋最好有相，因為皮膚問題一張圖真係勝過千言萬語

以前諗過讀
讀i大 做唔到最top果幾個駁上U
係咪無可能做註冊？

想問多幾個問題
痕唔痕？ 出得快唔快？ 乾唔乾？
搽左類固醇有冇用？
就咁睇唔太似濕疹wor
因為濕疹一般好少大個先發，而且好少可發得咁快，同埋通常個皮膚應該係好乾

其實都似係敏感，而且好多時個致敏源係好難搵
我比幾個我工作中遇到嘅真Case你聽， 你睇下會唔會有靈感可以搵得到個致敏源啦
1. 呀媽轉左新牌子嘅洗衣粉 (呢個我聽到佢搵到個下我呆左)
2. 冷氣機太耐冇洗
3. 換左新牌子嘅沐浴露/ 洗髮水
4. 換左新牌子嘅化妝品/ 潤膚膏
你回憶下2星期前會唔會生活有咩變化？

Gpa 唔高，唔好提

唔係啦，實有藥劑師工開 (不過競爭激烈)
工會有，不過唔係藥劑師title 同pay (詳情可以留意返上面d post)

PPI

應該就唔關10歲停ADHD藥事
佢宜家個症狀就唔似ADHD啦，可能真係壓力大 or 情緒失控
我見佢啲症狀可能已經中中地depression (頭盔：唔係太識，post 來比你參考下)

可能要搵社工輔導下 or 求醫去診斷下係咩事啦

以我所知得CU 有收過dispenser 讀pharmacy，佢仲要做左好多年，升得SD 果d 年資

巴打 點解咁問
想知左原因再答你 因為呢2隻都係啲會上癮嘅藥來

係
除非轉工

有冇試過cetaphil, acne-aid, papulex 呢啲牌子？

用過好多隻洗面都覺得洗完太乾 --> 有冇牌子名？

哇 .... 真係長知識
我search search 有冇evidence 先，陣間答你

之前因為暗瘡問題去左睇中醫，個排暗瘡好左但係M黎痛左好多，所以停左中醫。一停又爆哂瘡所以想買避孕藥試下有無用，想試下優思明/優悅，呢個情況買邊隻會好d?

retrospective study，association 未必咁strong

commonly known 既有fracture risk increased，C. diff 既diarrhea

咁I大果班 除左外國讀咪揸兜

有邊隻藥膏可以去汗斑

做dispenser囉 根本唔會有幻想升番上hku/cu pharmacy 啦，除非課金去外國復活重練

off label use supposed 唔會賣比你

依家係咪無哂piriton 係唔再出定點樣？
想訓覺又唔想安眠藥應該食咩藥

魚鯊烯Squalene有冇用？

問番community pharmacist

呢個問題真係問得好，幾個方面去睇啦

1. 政府監管不足
其實法律係寫到明唔可以賣處方藥，但政府執法唔嚴咁啲人咪照賣囉

2. 法律冇寫明一定要藥劑師先可以開藥房，不法商人緊係賺錢為先
係好多外國國家都係寫到明要藥劑師先可以開藥房，咁啲職業操守一定高好多啦
而且係商人眼中，究竟係賺錢定patient safety 重要，咁一定係賺錢啦
所以係藥劑師唔係老闆嘅情況下，做街房嘅其實係冇say，佢地肯定都唔想犯法架
奈何香港嘅藥劑行業環境就係咁惡劣

至於PSHK，其實所有藥劑師都可以入去做會員跟住投票，成個選舉過程係100% 民主，所以我對咩人做PSHK 係no comment
如果巴打你有心儀人選想佢地做 PSHK，其實可以拉票年底AGM去投佢地

感冒點配藥最work

腳趾發炎腫腫地
睇過醫生開咗隻類固醇俾我唔係幾想搽
三寶膏係咪ok? Thanks

到到唔同，4x - 5x hrs per week都有 (街房另計)

AL 7 - 14日啦, HA就 21 - 25日到

福利有啲有醫生睇，員工購物優惠咁

Ps食晒抗生素好左少少咋

邊隻？比個藥名 & 劑量來先答到你
同埋你飲左 幾多 grapefruit juice？同食藥隔左幾耐？

無人屌樓主個id名

減少出血機會

#346
sor 呀，太多問題我係順序清

點解要屌

quit law 入pharmacy會唔會好on9

兩科都係乞食，不用分得那麼仔細

入mbbs/dental 啦

一開始樓主用缐 之後改返線

確定係股癬？一般係長者先容易生
好多人其實係汗疹 or 敏感來
你google image下 tinea cruris，其實一般股癬會有個紅色界可以見到
or 你有冇圖可以比我睇睇？痕唔痕？有冇R損？多唔多汗？

true

對dental無興趣
又唔夠分入medic

搽都有效控到油
睇返美國有個brand ordinary出枝vit b310% + Zinc 1%對比我用普通b310%
有zinc既真係明顯耐左出油

宜家讀緊既科有個2credits既pharm讀已經痴左線(Basic concepts)
真係覺得讀pharm既好勁

咁你努力 d 捱入pcll 算啦

好彩當年無讀

你意思係自己整個2合1嘅暗瘡膏？
我唔敢講，唔知你個製藥環境點
我會選擇直接買現成藥膏，好似有保障啲

btw 做你Fd 咪好慘 成日做白老鼠

咩藥？有藥名先答到你
一般如果係跟餐食 = 食完藥即刻食飯 or 食完飯即刻食藥

醫生開左隻維他命d 50000單位既
但開咁多唔會超標咩

有 generic name 係chlorpheniramine
去街房叫呀化配比你/唔少成藥都含有呢隻藥
上面連線巴有提到diphenhydramine 50mg 睡前一小時服
其實呢隻係抗組織胺藥 其中一個副作用係眼訓
唔少人會用呢個副作用去幫自己訓覺
不過記住飲水 個口會乾 心跳可能都會快同重啲啲 好睇人

我覺得冇
睇下我條命幾長啦

唔啦都係中意sci科 我入完pharm博下trans medic囉

pharm人讀書咁叻 想高gpa trans都難

有時去水上活動而食一種藥去推遲月經既藥其實係咩藥？同事後丸有咩分別？

我知宜家pharm勁人越來越少

邊類既藥需要比renal dose/liver dose
食鹽餅對升na 其實有無大幫助

想問下香港法例係咪規定所以藥房必須有藥劑師註場? 因為有時見到屋村d 藥房好鬼up dom, 完全唔似有個藥劑師係度, 通常都係一兩個mk 仔加個阿叔咁

長期用安鼻0 上面有巴打講左，會有反彈鼻塞
醫學上我們稱之為「藥物性鼻炎」或「反鼻塞症狀」
主要成因就係由於過度使用通鼻塞噴鼻劑，而避免遇上「反鼻塞症狀」嘅最佳辦法，就係唔好連續使用通鼻塞噴劑超過5至7天

腫同生瘜肉就真係要檢查先知，不過Ching你個情況都幾嚴重其實可以考慮下用類固醇噴鼻，例如 Beclomethasone dipropionate Spray 個啲去藥房都有得配
(都係個句，最好去啲有得問藥劑師嘅，佢地會教埋你點用同埋有咩要注意 )

覺得藥房邊隻眼藥水最好用？
有邊隻戴住con用得既眼藥水好用？

你要inbox 佢地個會去問啦

以我所知，西藥就應該冇呢啲功效

召喚美容達人幫答

咁我真係毒嘅

啲研究主要都係做預防，生左先食就唔知有冇用鳥

不過如果你話唯一有scientific evidence 去令痱滋快啲好嘅
其實係用有類固醇嘅痱滋膏，不過理論上係要醫生紙的所以要睇醫生

識幾個pharm grad 完左intern 拎埋牌再報mbbs 入番yr1 無限復活

FYI: first hons

多唔多醫生開錯藥，但藥劑師check到提返醫生改？

屌以為你醫院藥劑

早排嘴角紅左成年 好乾會裂開咁
之後忍唔住去睇醫生 搽左啲藥膏
食左幾日 維他命b 鐵丸 嘴角就冇左紅
但係都仲有好乾 同裂裂地
想問下點解會咁同埋可以點搞？

其實AI幫到手係好事，Free up到多啲藥劑師嘅manpower
藥劑師咪可以上ward 做clinical 野 or 甚至係其他service，例如上門探訪做medication review

其實外國每個ward 都至少會有一個pharmacist
而香港就 ...... 全港嘅ward 加埋 clinical pharmacist 都唔知有冇50個

皮膚病要有圖先幫到你
同埋要問清楚啲先
痕唔痕？有冇水"Pork"？範圍大唔大？
關汗 定 關熱事？之前睇過醫生？開咩比你搽？有冇用？

如有雷同，實屬巧合

試左生活習慣先，同埋可以用啲輕啲嘅暗瘡膏，唔洗下下食藥
跟住觀察1 - 2 個月，睇下有冇改善先再決定洗唔洗睇醫生

不過，因為暗瘡有分grade，如果巴打你暗瘡好嚴重
成塊面都係又出濃咁，都係要睇醫生的

會痕，掂到會痛，手掌同腳底都有但主要圍住手/腳邊 範圍唔大
無喇喇岀現，無敏感無濕疹，最近感冒發完燒
都係第一次有啲咁嘅野，未睇過醫生

用咩液體服藥有冇話對隻藥既作用有影響？
例如可樂咖啡茶？
因為有咖啡因會干擾隻藥？

多 其實係醫生工時長壓力大 好多時用藥上未係最好/錯劑量 咁就要藥劑師把關了

ventolin
atrovent
vannair
3 個有咩分別？各自比咩人用？

似濕疹生係眼皮
但你個位太近眼，我會建議你買啲無藥啲潤眼膏 (笠啲個啲最好)
跟住拎棉花棒當潤膚膏搽，因為本身潤眼膏都可以入眼所以好過用普通潤膚膏個啲 (個啲入眼會刺激同埋冇眼膏咁乾淨)
一日 3-4 次，試1-2 星期睇下有冇改善先，你個問題要有耐心，可能要做長期鬥爭
同埋儘量唔好R，因為所有皮膚問題都係越R越痕的
一痕就搽潤眼膏啦，跟住記得支潤眼膏跟返指示開蓋一個月就要換一支

如果完全冇用就可能要用類固醇啦，不過真係太近眼啦，所以儘量都唔好
(但我都有見專科醫生開過)

日日發生

睇了一陣，長期係講緊1-2年起
維他命B12吸收下降*(有一定爭議)
鐵質吸收下降*
鎂吸收下降*
鈣吸收下降*
骨折*(被guidelines接受)
腺瘤性息肉病fundic gland polyps(唔少證據，但未被guidelines接受，可能存在爭議)

Johnson, D.A. 將有星個啲全部都認為有爭議.

下面有啲quote 你可以睇睇

B12:
"In a five-year LOTUS study, no difference was found in vitamin B12, folic acid, vitamin D, and calcium values in terms of the initial and end of follow-up levels" (Hatemi & Esatoglu, 2017)

"Decreased serum vitamin B12 concentration[/red] (long-term use >2 years)" (AMH, 2018)

Fundic polyps:
"In the meta-analysis of OBS, long-term (>1 year) PPI use increased the risk of fundic polyps, but no risk was found in shorter use"(Hatemi & Esatoglu, 2017).

"Conclusion We herein describe gastric black spots as a new gastric mucosal finding that arises only in the fundic gland region. Adverse events of PPIs and parietal cell protrusion caused by PPI use are strongly considered to be one of the etiologies of black spots."(Hatano, 2016)

"Long-term use of PPIs was noted in 39 (23.1%) patients in the FGPs group and in four (2.3%) patients in the control group. The difference in the long-term use of PPIs was statistically significant between the two groups (χ2=33.98,P<0.05, OR=12.83, 95% CI: 4.47–36.80)" (Hwang C. et al, 2014)

"Proton pump inhibitor usage is associated with a significantly increased prevalence of fundic gland polyps, and there is a trend for this to increase with longer length of PPI exposure. However, the meta-analysis is limited mainly to cohort studies." (Martin, Chenevix-Trench & Yeomans, 2016)
Fracture
"for patients at risk of osteoporosis and taking PPIs long term (>1 year) "(AMH, 2018)

Australian Medicine Handbook. 2018. Proton pump inhibitors

Hatano, Y., Haruma, K., Ayaki, M., Kamada, T., Ohtani, H., Murao. T., Manabe N., Mori, H., Masaki. T., Shiotani, A.. 2016. Black Spot, a Novel Gastric Finding Potentially Induced by Proton Pump Inhibitors. Internal Medicine. 55(21):3079-3084, 2016.

Hatemi, I.. Esatoglu, S.N.. 2017.What is the long term acid inhibitor treatment in gastroesophageal reflux disease? What are the potential problems related to long term acid inhibitor treatment in gastroesophageal reflux disease? How should these cases be followed?Turkish Journal of Gastroenterology. 28(Suppl 1):S57-S60, 2017 12.

Huang, C., Lai, R., Mai, L., Zhou, H., Chen, H.,Guo, H.. 2014.Relative risk factors associated with the development of fundic gland polyps. Medline.

Johnson, D.A.. 2016.Nutritional consequences of long-term acid suppression; are they clinically important? Current Opinion in Gastroenterology. Volume 32(2), March 2016, p 136–140

Martin, F. C., Chenevix-Trench, G., Yeomans, N. D.. 2016.Systematic review with meta-analysis: fundic gland polyps and proton pump inhibitors.Alimentary Pharmacology & Therapeutics. 44(9):915-925, 2016 11.

多得班政府膠層/某某藥學會

係有機會
根據啲美國drug database資料顯示，個機率大概係：
Abnormal Ejaculation 異常射精 (1.2% to 7.2%)
Reduced Libido 性慾減少 (1.8% to 10%)

咁始終佢個藥理就係減少雄性荷爾蒙，有呢啲副作用都合情合理
如果真係驚自己係個1.2% - 7.2%，咁唯有用其他外用藥物
(詳情參考其他樓層，答過)

其本上有嘅話開藥個時已經會講

通常都會係grapefruit
而有啲嘢食對你個命唔好

其實呢樣野係外國好common，如果藥劑師有專科資格係要每7年考一次試的 (冇記錯的話)
而且每年續牌都要做一定數量嘅CE先可以續
就我個人而言，我係贊同架，因為咁樣先可以保持到行業嘅專業水平嘛

歡迎各位行家討論下

藥劑其中一個職能就係做呢樣嘢

Check dose
Check route of administration
Check medication
甚至home medicine review

會考/高考幾多分？ 有冇去頭皮洗頭水介紹？

讀咁多年書
由一個伏跳去另一個伏
何必呢
有十個牌都係做到一個人既野
除非想做clinical pharm professor之類

想睇下有冇成份同Enzyplex差唔多
咁真係冇，因為佢個配方好綜合，有B雜，化氣藥，消化酶
()
而且我聽小道消息話佢間廠係今次出事後都打算改配方，等到香港再有得賣可能都講緊幾年後

如果真係想replace 佢，唯有
將 消化酶 (Combizym) + B雜 + 化氣藥 (Simethicone) 分開食了

btw 你有冇話食咩先會咁？ 有冇試過食益生菌？

以我所知 piracetam 同 pentoxifylline 應該有得賣個wor
而且唔洗醫生紙，兩隻都係Non-Poison

如果普通街房冇，你試下問下萬x，屈x 啲藥房，應該有得訂
(利申：非打手)

唔講啦 驚自爆

外用藥水都可以個波
你追下post (有覆) 跟住詳細啲講講你嘅情況？

最好最好一定係清水 凍熱水都有啲影響 最好暖水
可樂咖啡茶一黎係弱酸性/弱鹼性 會影響藥物溶解 二黎咖啡因可以抑制某啲藥既代謝(姐係身體除走啲藥既速度慢左)
重有幾種飲品係要注意
一般唔建議病人用果汁送藥
特別係西柚汁 原因上面有講
牛奶都唔好 因為含鈣可以同藥物有chelation 影響吸收
同埋因為牛奶有油 又係會影響吸收
酒就唔使多解釋 用酒送某啲經肝代謝既藥係會死人

消炎藥食得多會點

Milk with thyroxine/ fluoroquinolone
Grapefruit juice with nifedipine /simvastatin
Posaconazole suspension with acidic drinks

唔該晒巴打詳細解釋

食退敏快有冇乜副作用ga?

傷風感冒係病毒感染，冇得醫，成藥只係舒緩症狀，所以冇得介紹成藥因為每次症狀都唔同
(唔好比必X痛，幸X傷風素啲廣告呃, 食左佢地傷風感冒係唔會快啲好架!!! )
傷風感冒係要靠自己休息，飲多啲水
係外國傷風感冒睇醫生係會叫你返屋企訓教，唔好煩9佢的

至於你隻藥，影影成分可以嘛？
喉嚨痕咳？有冇痰？痰有冇色？咳左幾耐？
呢隻食左止唔止到咳？

巴打 想問如果我食開finpecia （印保）9個月左右 再一路都有搽minoxidil foam, 效果唔錯
早幾個月屎忽痕轉左食damocare 搽藥不變
9月頭開始狂脫甩返轉頭
係咪我同damocare唔夾所致 ？

想問問一隻藥要FDA approved 大概幾耐同埋高唔高機會

見幾隻醫雄禿嘅新藥都到phase3

唔想再食保記

法例規定藥房開放時間入面 2/3時間要有藥劑師駐場同監察成間鋪 不過實際上

好睇邊隻 有啲傷胃既咪會胃潰瘍

實際上咪坐起隔離茶餐廳9 fing fing 炒股票又一日
等老細有時間亂賣S3 藥比市民
50k 又平平安安落袋

發緊育嘅食啲咩可以幫助增高

又真係似汗疱疹 樣同症狀都似
一般同壓力 or 骯髒環境有關
可能同你最近病過有關，抵抗力差

如果你冇乜長期病/ 藥物敏感，可以試下：
1. 食抗敏感藥
宜家食粒唔眼訓 (99.99%啦，總有例外) 嘅Antihistamine 一粒
Loratadine 10mg/ desloratadine 5mg (兩種基本上係一樣的 ，des起效快少少少...) OR
Fexofenadine 180mg OR
Cetirizine 10mg/ Levocetirizine 5mg (兩種基本上係一樣的 ，levo起效快少少少...) 都可以 (不過有5 - 10 %嘅人會眼訓)
臨訓食粒Chlorpheniramine 4mg

2. 搽類固醇藥膏
你個情況要搽類固醇啦，你去配支 Hydrocoritsone 1% Cream (外用類固醇最輕)
早晚1次
注意事項1. 薄薄地搽好啦，搽完洗手
注意事項2. 避開傷口，類固醇會令傷口難癒合
注意事項3. 儘量用少過7日啦，消左就唔洗用

我所講所有藥都唔洗醫生紙，有藥劑師就可以配了
如果唔想食藥就齋搽類固醇藥膏睇下得唔得先
基本上我估你去睇醫生都係開呢啲藥

醫生都有開Simethicone同益生菌比我
唔怪得咁耐都冇得買
我食咩都係咁 食左兩星期瘦肉粥戒曬口都冇用

咁多位巴/ 絲打 小弟要出去毒自食個午餐先
享受下星期日毒自的浪漫

可能要今晚先覆到大家啦
你地問住先，我會盡覆

想問如果面有暗粒同毛孔大，配咩藥膏會有幫助呀

有冇得配A酸

問下咋 上次幫個fd拎藥 dasatinib. 寫住忌服西柚汁.

佢驚係驚平時出街食飯 食咗啲有西柚/汁成份嘅野 會影響藥效

多謝解答 因小的有慢性胃炎 唔食藥又好唔舒服 醫生又叫唔舒服就食 冇話可唔可以長期用 但佢開藥次次開幾星期比我

非常感謝你

grapefruit 同CYP3A4 既theoretical interaction，你唔係日日有regular intake，例如日日都飲西柚汁，基本上冇significant impact，所以唔洗太擔心

我食A酸見佢話食左野先食
橫掂食野我會飲下果汁檸檬茶
我直接用野飲送
應該冇事既

濕疹食咩好

想買魚油食 但應該點揀？成份表最緊要睇咩？

聽講藥劑師個牌好似好易考
一畢業就攞到
係咪？
工程師，會計師都要做幾年先，見board 考試先有牌
藥劑師都係咁？

胃酸倒流同消化不良 有咩藥推介或者點樣有好轉
好多年都係咁

唔緊要
幫到你就好
有嘢想再問都ok
當然最好都係搵細心嘅醫生check

PPI嘅問題其本上都係講40以上嘅人
無咩40以下嘅studies

如果你擔心嘅話我諗一兩年做返相關test就ok（非專業意見，請搵專業人士確認）

Metformin食得多長遠其實係咪會對胰臟造成永久的傷害？

有冇讀埋master 或者public health

個日重感冒睇家庭醫生 佢都介紹一隻有類固醇既噴劑。但我聽過噴類固醇藥物 有副作用。所以我無買到。 宜家我都係臨訓 噴一野。通一通 就訓教。 暫時都仲有效.... 點捱到12 月啊

個報告唔見左
好似係血敏感 三年前個鼻照x ray 入面d軟組織照出黎已經變曬實色（個時已經噴左三年）

個嘴下唇日日甩 唔痛 到時到候就d皮自動變白曬 一lam就甩 掂下都痴落黎 但完全唔痛

應該睇到兩節色 好難影 下唇上半part keep住日日甩 依家係未甩

唔該巴打

邊間大學

上網見到人賣D咩美國減肥藥，增高藥
其實係咩原理？ 有冇用又有D咩side effect

biochem高gpa/first hon一定易過pharm
易trans d

但係我由細到大都冇濕疹問題 佢都會無啦啦生係身體某一個位?

基本上所有pharm 都at least master 嫁啦 public health 就睇個人興趣啦

tran 科真係唔多，係tran 都tran mbbs/mbchb
反而locsl 既pharm degree 入面相對地多second degree人

我見到啲止痛藥主要都係paracetamol

跟住咩唔眼訓配方就係paracetamol加caffeine
特強就加vitamin之類

咁其實我本身有包普通paracetamol，之後用雀巢送

同上面個唔眼訓配方出嚟個效果係唔係差唔多

定啲藥個說明書其實唔係所有成份列哂出嚟？

巴打漏左質子泵抑制劑PPI，仲會影響B12、iron既吸收，有機會有貧血症狀

覺得自己有專注力不足咁
但見精神病post啲巴絲 話精神病藥要食一世 同埋好多副作用

巴打介唔介紹講下專注力不足啲藥有幾大副作用
同埋本身有depression會唔會變差

之前做facial個陣啲美容師有話過我皮膚咁差毛孔大多黑頭易出暗瘡係因為男性荷爾蒙過多 佢建議我食避孕藥可以解決到個問題 其實得唔得 定食a酸個啲會比較好

偏頭痛撚有好多問題想問

專科比我既主要方案係食血壓藥，副作用減少頭痛機會，餐餐食三粒
都仲係會痛，仲有少少不舉問題🤦
q1繼續呢個方案既話，有無其他血壓藥無不舉既問題🤦🤦🤦

後備方案係比幾粒英明格我旁身
我知好撚貴一百蚊一粒，重點係得個一陣既效果
過左之後又係狂痛

最近成日間歇性咁痛幾下，比電電到個種

q2就黎又番去覆診，我仲有無其他選擇？

*傳統止痛去到tramadol 我都有食過，最大障礙係痛緊個陣食藥唔落隔，溶左係胃無耐反胃嘔出黎
一係就止痛針先有d 用

q3深水埗某大藥房d 人就同我講仲有隻特效藥800一粒......個隻又係咩藥？

可唔可以講下嗰陣大學會學乜
洗唔洗話org chem一定要好叻 hybridzation呀chemical上乜乜effect嗰啲對於你理解pharmacy呢樣嘢有冇話好重要 仲有bio呢？human physio都要學得好?

利申：biochem狗
嗰陣學啲reaction同enzyme真係覺得好戇鳩 想像唔到你地要記咁多藥

Ritalin賣緊幾錢到？

有冇Generic methylphenidate hydrochloride賣？

paracetamol 本身就唔眼訓，所以唔關加唔加caffeine 事，佢寫唔眼訓原因係入面冇first gen 既antihistamine 例如chlorpheniramine，純粹係marketing gimmick 黎

至於caffeine + paracetamol 係古方，so-called 增強個藥效

好多人以為個caffeine 係用黎提神，其實唔係

Metformin (甲福明) 作用係抑制肝臟釋放糖份，增加身體組織對胰島素的敏感性 (increases peripheral glucose uptake and utilization)，從而降低血糖。基本上都唔會影響胰臟，反而常見既副作用都係腸道不適(嘔心、反胃、腹瀉)
Metformin係二型糖尿病患者的首選藥物，加上二型糖尿通常係因為身體對胰島素出現抗拒，所以好多糖尿病患者都會食Metformin

org chem 只係要求好basic 既knowledge，日後都唔會常用，最多讀下某d synthetic pathway。而medicinal chem 就會有助你學唔同atom同structure對receptor binding 同drug development 既影響

好多人以為讀pharm 會讀好多chem 野，其實唔係

Phy chem bio都有 bio最多因為physiology, pharmacology同therapeutics都係重點
Formulation science 就要求phy/physical chem好 同埋要識計數
Chem真係研藥 製藥先有用
(頭盔先 個人意見並不代表樓主立場 )

偉哥，西利士有無後生(under 35)買

香港都會有generic既methylphenidate，例如Jean-Marie有註冊methylphenidate HCl 10mg & 5mg
有冇賣我就唔知啦
如果想知香港有咩註冊藥劑製品可以睇下Drug office網頁

點解我去旅行前幾日開始食咗避孕丸
但都會嚟m
唔係話唔會嚟？

好，感謝巴打

如果係local學生畢業之後要做1年實習先有牌

洗唔洗見board, 考試？
會唔會做完實習都冇牌？

其實最近有d反覆 前排考試前壓力大會失眠 考完先訓。。放暑假個時都幾定時1點幾就會好自然訓著。之後最近返學其實都好輕鬆冇咩野煩 但都訓唔著 有時個腦會係咁彈d無聊野嚟諗 其實好曬時間，又有時其實冇野諗 攤係張床都訓唔著。。搞到成日朝早先開始有睡意

Local student 1年實習分兩個half year
要至少半年係醫院 （公私院都得)
另外半年可以都係醫院, 或者社區藥房同藥廠
如果有係公院(姐係HA)到做實習就要考board exam
冇做就唔洗考試
但當然啦 冇做過HA入番去做嘅機會就會微好多
除非實習表現好差啦 好小可會拎唔到牌

理論上HA oral exam supple 都fail 埋係可以extend imtern year 既 實際上就

不過點解唔洗好似overseas 咁考written exam，係因為兩間大學既programme 都要過5年一次既accreditation from ppbhk，確保你在學期間讀書同考試既pass 係equivalent to board requirement

正如local medic graduates 都係過完housemanship 就拎牌

想問下香港Generic藥廠有冇得撈？
利申: Grad咗 準備攞英國牌

nsaids唔係真係消炎？
你係咪記錯咗佢個moa呀

你明唔明佢意思係咩呀，佢講緊nsaids 又好，steroid 又好，佢地anti-inflammatory effect 只係suppress 發炎呢一個symptom，身體有發炎係因為有其他原因，例如infections 又好immune disease 又好

佢係想講發炎唔係一種病

你咁講就清楚好多
佢話唔可以真正消炎。我真係睇到
仲話：消炎止痛藥正係可以止痛
好似講到nsaids真係唔會消炎咁
一般人應該唔知明佢嘅意思，又或者我太蠢

我都係睇佢內容估計佢想咁講姐

我純粹唔唔想其他人睇完之後覺得：原來依啲藥係唔消炎嘅，咁我食黎做乜？醫生搵笨嘅

我估你(女朋友?) 應該係食緊有2種成份個種避孕藥？
佢有冇食緊煙？如果食緊而歲數又大食呢啲避孕藥會增加心肌梗塞嘅風險 ~
而且研究都話避孕藥有機會會增加靜脈栓塞 (例如係腳) 嘅機會，不過由於呢件事嘅absolute risk 係好低，個風險即使增加左個機率都係非常非常地細

順帶一提，食COC 避孕藥係會減少左少少卵巢癌同子宮內膜癌嘅機率，但會微微增加子宮頸癌機率；而乳癌嘅風險啲data就 conflicting

總結：如果真係有需要而又係醫生開的話 ；你女朋友又係35歲以下而又冇乜長期病同食煙的話，基本上個Risk 係好低的

想試避孕藥建議直接搵醫生開會好啲
有啲會醫生會幫你抽左血先開藥

拿，汗斑其實係真菌感染，一般唔會點痕 (不過冇乜傳染性的，因為啲菌本來就係你皮膚上)
發緊個陣，你近睇會有少少白色mo仔，你只需要用啲抗真菌藥膏，例如Ketoconazole Cream 一日搽2次就可以了 (如果冇藥物敏感，冇食緊華法林)
如果範圍大(例如成個背都係)，可以用Ketoconazole Shampoo 去做一個特別treatment
如果想知再教你點用

但！如果你唔知 or 由得佢生，有2種情況會發生：
1. 啲真菌擋住左陽光，令到個位白左
2. 啲真菌可能會刺激個個位整多左黑色素，令到個位黑左

如果當感染期過左，你得返個白色汗斑「印」，其實已經冇野做可以去到個汗斑「印」
巴打你唯有搽下防曬等個汗斑「印」隨時間慢慢 "等" 返勻

如果係黑色汗斑「印」，你要影張相比我睇，同埋話比我聽係幾耐之前
可能有得搞

簡單來講，想去汗斑「印」，預防勝於治療
一發現有少少生緊嘅汗斑，即刻搽抗真菌藥等佢唔好再生再變大
一出完汗，儘量抹同快啲沖涼 ，唔好比佢"up"
難聽啲講句，你啲汗就係真菌啲食物，冇汗佢自然會餓死

你有冇哮喘病史 or 長期病？

做運動喘如果唔係因為有病，係因為你training 唔夠wor Ching
點解要靠藥去欺騙自己呢

巴打 想問如果我食開finpecia （印保）9個月左右 再一路都有搽minoxidil foam, 效果唔錯
早幾個月屎忽痕轉左食damocare 搽藥不變
9月頭開始狂脫甩返轉頭
係咪我同damocare唔夾所致 ？
編輯

唔再出 間藥廠放棄左香港市場
你要去英國先買得到 Piriton 啦
不過一樣藥嘅 Generic (副廠藥) Chlorpheniramine 就大把啦，唔洗一定要食Piriton 啦

想訓覺又唔想安眠藥應該食咩藥 --> 請追上面啲Post
有咩唔明再問

for what?

不過都應該冇乜用架啦，事關 Squalene 呢樣野其實都冇點做過臨床研究

搵藥劑師配藥
對症下藥，舒緩你啲症狀等你舒服啲

不過再強調一次：
傷風感冒係病毒感染，冇得醫，藥物只係舒緩症狀
(唔好比必X痛，幸X傷風素啲廣告呃, 食左佢地傷風感冒係唔會快啲好架!!! )
傷風感冒係要靠自己休息，飲多啲水

但如出現呼吸困難、持續高燒、啲痰勁黃勁綠等情況就需要睇醫生

點腫法？係成粒腫定甲隔離個啲位腫？
不過如果嚴重情況係要食抗生素先得

三寶膏係講緊 「阿膠三寶膏」定藥房賣個啲「三寶膏」？
「阿膠三寶膏」 --> 中藥我唔識
藥房賣個啲「三寶膏」 --> 都有類固醇架wor

其實都多謝你呢條問題令到我CE 左一下
因為啲studies 其實都幾新

我睇左啲study 同review，得(抄)出結論如下：
1. Zinc是一種廉價的非處方礦物. 相對其他用嚟治療暗瘡嘅藥物, Zinc是比較安全
2. 根據31 個研究,包含了2,356 個病人, 顯示表示它在治療尋常暗瘡方面是有效的 (拿，嚴重個啲係冇做到研究的)
3. 但係鑑於大多數研究中的病人數量較少，treatment duration短並且計算方法唔統一，需要進行多啲的大規模double blinded randomized trial，去睇下Zinc係咪真係有效治療暗瘡

所以咁講啦，小型研究就做到有用，Zinc 都相對安全嘅，可以一戰
啲研究多數食 2 - 3個月，劑量就從200 mg - 600 mg per day 都有 (多數拆開2次食)
如果食左 2 - 3 個月都冇用，咁就算啦

好 一於試吓 但係200mg會唔會太多我見之前個post 啲巴打都係食50mg左右

邊隻先？同埋巴打你咩事要食？
要知道多啲情況先答到你呀

維他命d 低

邊類既藥需要比renal dose/liver dose
好多架wor
通常視乎隻藥嘅metabolism，如果經renal/ liver，就可能要Adjust

食鹽餅對升na 其實有無大幫助
當然有，鹽咪Nacl
個幫助大唔大就視乎你咩事低Na，Na有幾低同埋你鹽餅食咩劑量啦

係 至少要 2/3 時間藥劑師要係藥房
不過點解搵唔到你可以追下上面啲 post

唔係中藥
所以一定要搽類固醇？
我食晒五日抗生素啦好咗啲
表面冇乜嘢但掂到會痛
紅左咁

覺得藥房邊隻眼藥水最好用？
呢個問題 好視乎你眼有幾乾
同埋有冇用過邊啲覺得都係唔夠潤？
要知你試過乜覺得唔夠潤先介紹到比你

有邊隻戴住con用得既眼藥水好用？
好多，只要佢係冇防腐劑 or 隻防腐劑唔會累積係cons 就得
可以選有透明質酸 (可以幫到少少修補，因為mit cons 成日會刮傷眼) or 獨立包裝個啲
同埋有冇用過邊啲覺得都係唔夠潤？
要知你試過乜覺得唔夠潤先介紹到比你

醫院就大把啦
社區藥房就少好多，因為醫院SFI單 & 私家單 唔係真係好多
但岩岩個個月我都有搵過醫生幾次叫佢改野

搽左啲藥膏 --> 咩藥膏？

想問下點解會咁 --> 有機會係敏感/ 乾/ 缺乏維他命B

同埋可以點搞？ --> 怒搽潤唇膏，選啲清啲嘅 (甚至凡士林都可以)，如果都唔得可以考慮用有藥個啲例如Blistex (如果你冇對藥物敏感，冇G6PD的話)

P11

會考/高考幾多分？
唔答啦驚自爆

有冇去頭皮洗頭水介紹？
一般都係因為真菌多 (如果係真菌可能會同時間有紅有痕)
亦有可能係脂溢性皮炎
亦可能純粹係天生

如果冇對咩藥敏感，冇乜長期病，可以試：
1. Zinc Shampoo (其實head & x 個個牌子都有少少 ) or Selenium Shampoo 日日洗
一段時間後都唔得就可以試
2. Ketoconazole (抗真菌) Shampoo 每星期2次 (要搵藥劑師配，佢會教你點用)
一段時間後都唔得就可以係每個星期剩下個5日將Zinc/ Selenium Shampoo 轉做
3. Tar/ Salicylic acid Shampoo (不過有人會覺得刺激 & 有味)

唔明再問

想問吓sumatriptan 50 mg算唔算止痛藥？同可唔可以長期食，有冇副作用？

首先，消炎藥對於香港人嘅定義係有好多種的
平時我地會標籤做「消炎藥」嘅藥物主要分為四大類：
1. 非類固醇消炎止痛藥 (NSAID)；主要係針對炎症引起的痛症，並唔會因為有「消炎」效果而加快痊愈

2. 消炎消腫酵素；主要針對上呼吸道感染症狀例如喉痛，一般都係由雞蛋提取

3. 抗生素；嚴格黎講，抗生素其實唔會直接「消炎」，只係因為殺死左引起炎症嘅細菌後先達得到消除炎症嘅效果。但要注意如果病情並唔係由細菌感染引起，例如一般由病毒引致嘅感冒，抗生素就會對病情無乜幫助

4. 類固醇；類固醇可以降低炎症，不過如果唔解決炎症嘅原因，就只會係治標不治本，仲有可能會令病情變得更嚴重

我估啦，你係講緊 1. 非類固醇消炎止痛藥 (NSAID)
食得多有機會會影響腸胃，心臟同腎 (不過要講緊真係長期食先會增加風險)

巴打你點解會問呢個問題？自己食緊？
有冇多啲Details？

唔係呀，係由Benzoly轉做Salicylic, 平時都係整止痛藥膏，殺菌藥膏同屎忽止血插...暗瘡唔係成日整

其實啲推遲月經藥本身係冇呢個indication，係考慮食藥之前其實應該先考慮下用 Tampons 呢個方案
始終食推遲月經藥對長期健康有冇影響係冇乜study去研究過的

而推遲月經同事後丸其實都係一啲荷爾蒙藥，不過
成份唔同，劑量唔同，服用方法亦都唔同。

推遲月經常見嘅係用Norethisterone，要係月經前兩三日就食，最多食兩星期

事後丸比較常見嘅一種係高劑量嘅荷爾蒙 (Levonorgestrel)。
但係兩隻藥都係處方藥來，最好問番醫生先同埋睇下係咪真係有呢個需要啦！

Sorry 呀巴打 我冇打清楚
好彩你有問返
我講緊 200 mg - 600 mg 係Zinc Sulphate or Zinc Gluconate
唔係elementary Zinc
你計返 elementary Zinc 其實大概就係 50 mg

你買個陣睇清楚個label 係講成個化學鹽定 elementary Zinc就 ok 了

Ventolin (Salbutamol) 可以喺哮喘病發時或比哮喘患者運動前使用，佢係一個短效性氣管擴張劑，冇類固醇成分。作用係用嚟迅速舒緩收緊的氣管肌肉，氣管擴張，改善氣喘及胸口翳悶

Atrovent (Ipratropium) 喺抗膽鹼支氣管擴張劑，冇類固醇成分，可以用作長期控制哮喘或者慢性阻塞性肺疾病嘅症狀

Vannair (Budesonide and formoterol) 係一款同時有類固醇及長效氣管舒張劑的吸入器，屬長期控制哮喘或者慢性阻塞性肺疾病嘅藥物，有抗炎作用，屬於處方藥物

巴打點解咁問？

咩洗面奶好用

Fresh grad 難搵工？
Non HA 難升職？

Hey hey

退敏快 (Fexofenadine)
有好少好少好少部分人食左會眼訓，其實機師係可以食呢款抗敏感藥去返工的
不過佢要食過一次唔眼訓先可以返工食
其他副作用仲有 口乾，頭痛，腸胃唔舒服 等等 (不過其實全部都好少好少見)

btw 食Fexofenadine 記得要避蘋果汁，橙汁同西柚汁
一齊食係會令隻藥藥效下降的

收到 唔該晒巴打咁詳盡解釋呀

finpecia （印保）係咪都係 finasteride 1mg？ (香港冇註冊我唔肯定 )

係咪我同damocare唔夾所致 ？
照道理如果藥一樣，效果一樣
唯一分別係2隻牌子用嘅 Excipient 輔料 肯定唔會一模一樣，有機會藥物動力學係會有少少分別

elemental
太眼訓打錯字

對比過growth curve 係特別矮？
唔係應該均衡飲食，做運動，早睡早起就可以了
冇乜特別野需要食

除非係真係有某啲特別嘅病先會用 生長激素

益生菌 佢開邊隻？
work 唔 work？

我好奇問下

毛孔大 --> 藥膏冇得搞

暗粒 --> 姐係咩？暗瘡？粉刺？油脂粒？

請自行追post，上面覆左

巴打

比個post你參考下

其實香港好少可有西柚/汁成份嘅野，食飯注意下應該可以完全避到

最大變化就係間房裝修完 --> 我覺得好有可能就係你嘅致敏源
有啲Chemical 同粉塵個啲唔係打掃就整得走，唯有開下窗等佢慢慢散 OR 轉房訓 (如果得)

痕到想死 --> 就冇辦法了，要用醫生開比你個啲類固醇 + 食抗敏感藥了

食左一年escitalopram(lexapro),
就快cut到0 dosage,
想知有冇人自己走去藥房買

要有多啲Details 先可以幫到你
好難介紹食一樣野就可以搞掂濕疹

巴打點解要食魚油？

要睇下你食來做乜先答得到你

鉀水點溝至好飲
醫院落埋濃縮橙汁都頂唔住

要多啲Details先幫到你呀
食過咩藥？咩症狀？幾耐？
會唔會上到喉嚨？有冇試過or食開咩藥？
有冇其他長期病？

要注意生活習慣
1. 避免咖啡奶茶 中國茶 同 食太多朱古力
2. 避免食太飽太快，要少食多餐
3. 避免生冷刺激野
4. 訓前4個鐘最好唔好食野
5. 要定期做運動
6. 唔好著太緊嘅3
7. 唸到再話你聽

Metformin已被使用左超過60多年的時間, 暫時未有研究顯示佢會對胰臟造成永久嘅傷害
反而如果二型糖尿病不受控制，會對胰臟會造成更大嘅傷害

btw 巴打點解咁問？Metformin 其實係治療二型糖尿病方面基本上都係 Golden Drug

有讀緊書
唔講太多怕自爆

其實我估你12月睇專科都係會開類固醇噴鼻比你用

類固醇係好多副作用，不過如果只係 localised 咁用其實相對副作用會少好多嘅
冇傳說中咁恐怖
你E+用緊邊隻類固醇噴劑？

1.食分離乳清蛋白粉（gym 奶粉）會影響生暗瘡?

2. 生閉鎖性粉刺（凸出來白色粒粒） ，暗瘡同油脂粒應該揸咩好？

唔該

我成日都會爛嘴角,然後近幾個月有時食完野就個嘴就紅曬又痕,平時又好乾,乾到甩曬皮,想問下你可以點醫好佢？ 食維b得唔得？
另外我面上長期有撻濕疹,有時會嚴重到出水,醫生都係開類固醇比我搽,就算好左無出水都會keep住紅左一撻,搽咩cream可以退埋紅？

哇你鼻可能要睇專科先搞得掂了

oh 如果睇你張相 +埋症狀只係甩皮
應該冇乜大礙
只要做保濕工作就OK 啦，怒搽潤唇膏 or 凡士林

原因就...可能係天生 ，人人體質不同
又唔係話有啲咩特別病嘅

唔講啦
怕自爆

睇過有啲例子講Metformin長遠會導致胰臟有問題，同埋Metformin如何影響AMPK的機制現今都未搞得清楚，我認為長遠來說Metformin最終都會被淘汰

巴打get 到我想講咩

簡單舉個例講
你喉嚨發炎，食NSAID
會幫到你止痛，但唔會「消炎」到你快啲好

如果係病毒感染，你係要靠休息飲水
唔係食「消炎藥」幫你快啲好

再舉個例
你扭親腳，食NSAID
會幫到你止痛，但唔會「消炎」到你快啲好

如果係一般扭親腳，你係要靠休息 等佢慢慢好
唔係食完「消炎藥」可以幫你快啲好

唔得啦咁多位巴/ 絲打
小弟到左極限，要訓先
驚太眼訓答錯野

未答你個啲唔好意思呀，聽晚 (希望可以) 再戰

幫你check過 暫時睇唔到隻product會同warfarin有咩interaction 巴打可以放心

我有濕疹，有時要搽類固醇，但係懶洗手，又成日眼乾眼痕頂唔住捽眼。依家淆淆底，是咪後果會好大劑?

好多時要食抗敏藥，但係十隻九隻都會眼瞓，我朝早成日食完藥，之後就係咁飲茶頂眼瞓係咪唔太好。

我眼好容易乾同痕，去日本買咗樂敦啲眼藥水(Digi-Eye)嚟滴，其實呢啲眼藥水跟住佢指示用係咪都唔會有咩副作用架?

對唔住，一次問太多。

姐係會因牌子而影響效果？

Hey hey hey

樓主個名簡體字

改左啦喎

我果撻野就係咁，好痕，而且R 到損左

就係因為睇新聞話唔好用有類固醇既噴劑。咁我就無去試過任何有類固醇噴個鼻 我都係用左安靈0。通一通就訓得。

我見其他巴打 等左成年睇專科。睇左一次。就安排做手術。 希望我都係咁

想問多少少

Fluimucil A寫住sugar free,但我見佢有aspartame呢隻代糖，隻代糖係純粹比啲口感，定係都會好似糖一樣惹痰但程度低啲呢？

謝謝

錯啦，香港讀bachelor pharmacy degree 就拎到牌
除左HA 班人之外其他sector 都無要人有master

我意思基本上local 既graduates你讀得pharm都一定會最少讀多個master，MCP 又好MPH 又好，隨非你唔想進修既姐

食日都好眼訓想訓覺應該食咩藥

用果汁/汽水/茶送藥得唔得?

Sorry呀絲打 呢兩日比較忙，遲左覆你
美國減肥藥 我個人就覺得有2種可能性：
1. 真係藥嘅減肥藥 (原理係減低食慾 or 痾油 or 好難講你要比條link我 )
2. 減肥保健產品 (原理通常都係任佢吹 燒脂 or 吸油 or 飽肚)

增高藥就真係估唔到 Growth Hormone？ 好難講你要比條link我

不過上網買藥真係好危險，呢啲藥 (如果真係藥的話 ) 一般如果亂食會有好大危險性同可能會有副作用，而且你仲唔知自己食緊嘅真藥定假藥
再者，減肥應該由生活著手，多做運動 or 由飲食著手先係正確途徑，絲打如果覺得有困難可以考慮見下營養師

或者咁樣再總結下啦，如果世界上真係有一隻減肥效果好好，而且0副作用嘅藥，唔洗做運動同控制飲食都得嘅藥，應該一早比醫學界廣泛採用啦 (啲醫生都應該會自己食緊啦 )
但實情係醫生真係好少好少好少好少好少好少會開減肥藥，因為減肥靠樣方法真係唔好，每一隻係香港註冊左嘅減肥藥都好多副作用
(例如痾油丸會令你大笑or打噴嚏個陣肛門漏油，你想唔想 )
而保健品就可能少啲副作用嘅，不過如果真係有用就一早註冊左做藥啦 仲洗印個營養標籤係個label 到
(FYI：係香港如果有營養標籤代表個樣野係當食物，有HK-xxxxx 號碼就代表註冊左做藥 )

定啲藥個說明書其實唔係所有成份列哂出嚟
係呀，如果係註冊左做藥，係只需要list 出API (Active Pharmaceutical Ingredients)，唔洗list Excipient
如果係當食品 (例如好多保健品都係)，會有營養標籤 (有啲會豁免左)，同埋要list曬所有ingredients，而且係由成分比例從多到少
例如檸檬茶如果係食品：
成分：水，砂糖，旺角茶葉，調味劑，色素，防腐劑
假設檸檬茶比佢註冊到做藥：(當然如果冇study 去support個藥效就當然註冊唔到啦)
成分：旺角茶葉

btw 曾經聽過行內人同我講，其實好多generic paracetamol 其實都同特強必理痛一樣加左Caffeine 去增加止痛效果，不過Caffeine 當左Excipient所以冇list 出來
所以特強必理痛好多人覺得比generic paracetamol 強其實只係一個placebo effect
(拿，我就真係唔知呢樣野係真定假 歡迎行家討論 )

係

樓主咩u grad?

巴打 你呢條問題我專登去左問啲藥廠藥劑師所以遲左覆你

其實最後都問完都係冇確切答案，因為FDA approve 藥就好似毒L要出pool 咁
假設世界得返毒L一個男人，就可以一秒出pool
(得呢隻新藥醫呢個病，or個therapy 有啲特殊定位係其他現有藥冇，FDA會有Fast approval，贏在起跑線 )
起跑線Link：

不過好明顯雄禿就唔屬於「地球上最後一個男人」呢一類藥
所以即使到左phase3啦，拖緊手仔啦，都可能要十年後先被女神承認係拍緊拖
(Phase 3可以拖(手仔)好耐好耐 )

終於有一日，皇天不負有心人，Phase 123456789 都終於同女神做曬啦，但基於女神家庭 or 女神market 問題，可能女神最後都係決定唔同毒L 去FDA註冊出pool

更正：
btw 曾經聽過行內人同我講，其實 普通必理痛 其實都同特強必理痛一樣加左Caffeine 去增加止痛效果，不過Caffeine 當左Excipient所以冇list 出來
所以特強必理痛好多人覺得比 普通必理痛 強其實只係一個placebo effect
而啲人覺得 普通必理痛 比generic paracetamol 強可能係因為 普通必理痛 都有caffeine
(拿，我就真係唔知呢樣野係真定假 歡迎行家討論 )

補充：
FDA 批藥大概9 - 15 個月
而 9 個月係 for breakthrough designation (即係例如 first in class，個 endpoint 又靚仔到爆錶，或者no treatment alternative)，正常就12-15
而通常入submission 都係有 primary endpoint 先會入

食B雜有冇用
可唔可以同時食幾隻supplements

少有既高質post

我唸佢指underlying infection...

好奇想問下ketogenic diet點幫助控制seizure

去疤痕用邊隻藥膏好？

之前食左咩藥先? 食左幾耐? 同埋病發左幾耐?

個鼻其中一邊好易發炎，已經做過一次手術，鼻中甲同割左D肉。有咩建議？

生暗瘡 搽咩最有效

想問下小妹係頸對下 即係衫領後面個位生左達好厚皮嘅嘢 又黑又鞋 又乾 應該搽乜嘢先會好
仲有另一樣 我個人又手多成日r痕 膊頭兩邊d色素好沉澱又有好厚角質 應該點處理

藥房有冇得買tramadol?

首先，專注力下降 唔一定等於 專注力不足及過度活躍症

介唔介意講下你幾多歲 (好少係成年後先話有ADHD)
幾時開始有咩症狀？ 有冇depression／食開藥？

專注力不足啲藥有幾大副作用 --> 其實係可能會有副作用
係講副作用之前應該先探討左你係咪真係需要食先

食某啲避孕藥係可能到暗瘡嘅 不過暗瘡如果嚴重到要食藥的話 (成面都係，好多膿)，建議搵返醫生先

不過如果絲打只係幾粒暗瘡，其實用外用藥膏 + 注意生活習慣就OK 了 (上面有覆過)
始終食藥 (例如A 酸) 副作用通常都多過外用藥膏，如果搽都搞得掂我地都唔會建議食

唔記得 做咩問？要出來買？

有，不過好少
始終呢個問題都係年紀大先會比較多

躁鬱症係咪要食一世藥

食避孕藥推遲M其實都未必得，因為避孕藥都需要時間去開始工作，第一個cycle 未必穩
而且始終人人反應不一，係會有人仍然有輕微M，但多數都會冇曬period

其實即使係啲推遲月經嘅藥本身都係冇呢個indication的，係考慮食藥之前其實應該先考慮下用 Tampons 呢個方案
始終食推遲月經藥對長期健康有冇影響係冇乜study去研究過的

攤係張床都訓唔著 --> 唔好呀，如果訓唔著要落床做下野，做到眼訓先去訓
張床係for sex & sleep only，要培養大腦個Reflex，一上床就知要訓教

其他例如臨訓唔好玩電話，下就開始唔好飲咖啡，訓覺時房間保持昏暗，訓前沖個熱水涼，都會有幫助

如果真係呢輪好辛苦可以試下食antihistamine 訓教 (當然係講緊短期舒緩啦)
可以考慮用diphenhydramine 50mg, 因為呢隻係比較眼訓同埋有做過insomnia嘅study
訓前一個中食, 因為起效比較慢
不過如果巴打你有青光眼, 前列腺問題 or 紫質症 就未必岩食啦

實有架
不過起薪未必高

如果你vitamin D deficiency 係真係好嚴重 (個水平極低，25[OH]D <10 ng/mL) ，而又唔關低血鈣 & 骨軟化症的話
有一種常見補vitamin D嘅療程就係一開始每日食 50,000個IU嘅 vitaminD，食6 - 8個星期，之後就食800 個IU 一日

醫生有冇話叫你50000 IU食幾耐？

醫生開個類固醇藥膏都係幫你舒緩下症狀
照道理如果隻antibiotics work 的話佢會慢慢好

Sumatriptan 係一隻舒緩偏頭痛症狀嘅藥，需要時先會食
常見嘅副作用就包含頭暈，攰，作嘔 (唔代表一定會發生 )

如果長期都有偏頭痛，建議睇醫生開返一啲預防偏頭痛嘅藥物

唔識Comment
祝你fd 平安

屎忽止血插 --> 可以點整
好奇想知

for 暗瘡 or what ？
有冇用過邊隻覺得好 or 覺得唔好？

Fresh grad 難搵工？
工就易搵 (如果乜工都肯做的話 )

Non HA 難升職？
睇field啦，yes for commu，no for industry

感謝你🙏🏻
係有開一啲預防嘅藥俾我叫propranolol但我食左預防果隻之後又暈又攰，之後重頭痛，搞到我怕左唔敢再食
如長期食sumatriptan可以嗎？
謝謝🙏🏻

就快cut到0 dosage --> 係醫生monitor 下減定自己來？

想知有冇人自己走去藥房買 --> 咩藥都有人走去藥房自己買架
間藥房賣唔賣就視乎佢正唔正規啦

呢隻我孤寡寡聞，冇見過
日本貨？

我都啦知成份同唔同 都係抱住試既心態 --> 如果醫生比你個隻影得到成份，比埋iherbs個隻成份我
我可以幫你對比下

樓主可唔可以留一留聯絡方法 想send相問問題

唔太似股癬 tinea cruris bor ~~ 似敏感 or 汗刺激

如果巴打你冇對咩藥過敏可以搽啲Antihistamine 藥膏止痕先 (Chlorpheniramine，Diphehydramine)

R損個到好返後 (你好輕微R損，應該好快) 可以搽少少 類固醇 (Hydrocortisone 1% Cream(最輕的)，怕有真菌可以買啲 2合1 with 抗真菌藥 Clotrimazole/ Miconazole)
注意事項：
1. 薄薄地搽好啦，搽完洗手
2. 避開傷口，類固醇會令傷口難癒合
3. 儘量用少過7日啦

平時就注意唔好"Up"住，有汗儘快抹，運動後儘快沖涼
如果真係想預防可以考慮搽Zinc Oxide Cream (不過好"立")
如果汗多可以"審"定啲爽身粉

AND 儘量唔好R啦，越R只會越差

專科比我既主要方案係食血壓藥，副作用減少頭痛機會，餐餐食三粒
都仲係會痛，仲有少少不舉問題🤦

係咪Propranolol？其實係有其他預防偏頭痛嘅藥，正係講FDA approve 左嘅都有
Propranolol, timolol, methysergide, valproic acid & topiramate (Topamax)
不過每隻都有佢自己可能有嘅副作用，如果想轉藥你要同醫生傾傾啦

For Q2，其實外國有好多 偏頭痛藥係用oral 以外嘅route的，例如貼，噴鼻，利底丸
不過香港好似冇
要用要醫生name-patient 拎比你 (要HA 專科先機率可能高啲 )
OR 去外國睇醫生

For Q3，你要影張相先答到你，可能係啲處方藥，亦可能係啲中成藥

不過偏頭痛仲要注意要生活習慣，例如作息定時、睡眠充足而不過量、避免過勞、放鬆心情
儘量避免誘發因素，例如如食物 (味精)、酒、溫度變化 (人人唔同 )
而且規律地做帶氧運動都可能會幫到減少偏頭痛

有冇話咩原因唔可以食丸要用水？
鉀水一日要飲幾多？

一般處理方法就係將佢拆到勁細份量去飲，例如少過15ml，唔得再拆 (儘量飯後)

想問下食緊a酸，飲唔飲得健身奶粉？
未食a酸之前有食緊b雜同vit ace selenium &zinc
係咪以上都唔食得？

理論上係有一個好細好細嘅機會會

Clarinase (佳連利絲)其實好唔好？

4星期

屋企人有情緒病，唔嚴重，食左幾年血清素，個醫生話無乜副作用，有其他病人食好多年都冇問題，真定假?

想買

Thanks Ching!

唔該ching

我搽咗幾次類固醇甩皮冇再搽
所以搽antibiotics好d?

做開gym 有朋友推薦食魚油

醫生monitor呀,
不過慢慢cut 都feel到個人明顯唔舒服左

香港人真係好多都有depression :(

我U clinic買Ritalin IR $4/粒

thanks ching

事關我食左印保（finasteride 1mg)9個月到
再加埋 minoxidil 5%foam 咁一路效果都唔錯
咁今早三個月前轉食damocare
8月尾9月開始甩返轉頭 宜家差唔多打回原形
8月尾個陣屋企有事 加工作壓力唔知關唔關事
宜家甩既都係好幼好短既頭髮
有無方法解救

咩U clinic 有得賣

自費藥物，醫生開

的確係propranolol...係咪平得濟= =,之前個醫生一開就開左四盒比我，係一盒三十排個隻🤦
我覆診完話有不舉，醫生就叫我唔好再食
個四盒藥有種好浪費既感覺.........點好

我上網搵左好耐，連台灣d 病友討論區都睇埋，最多都係搵到imigran 咋，雖然我都有幾粒旁身，但係效果太短，然後醫生開zolmitriptan ...
外用既藥物就完全無聽講過，最多試過有個私家幫我打左支不明既止痛針，止痛兼且hi hi 地🤤

雖然睡眠不足我都有機會頭痛，但係最明顯會誘發我頭痛係氣壓變化🌚🌚🌚，地圖炮無得避

塊面有疣，做facial聽佢地講到會好嚴重
係咪唔做激光，搽藥去除唔到？
唔理的話會唔會有咩問題？

另外，啲暗瘡成日係同一個位生幾次，有無暗瘡膏推介？
唔該巴打

想問下想自學pharmacy一吓應該點

嘴角痕嘅時候有冇話因乜痕？食咗某啲嘢？
如果天生係好乾，係要不停搽潤唇膏or 凡士林 (係好難醫好 只能舒緩等佢唔好發)
B雜理論上可以幫到，有啲小研究都會話得，由於佢副作用較少，你可以試幾個月睇下有冇效
(但唔好太大期望 )
有用就繼續食，冇用就算

面上撻濕疹因咩會嚴重到出水？有幾大撻？
有傷口唔好搽類固醇喎，會難好
如果係平時護理就怒搽潤膚膏

例子還例子，都仲需要有更大嘅evidence 去證明嘅
Metformin 係有大型臨床研究顯示有好多benefit，例如可以預防microvascular risk & macrovascular risk，暫時係benefit >>>>> risk

不過未來嘅野冇人知嘅，我認為長遠來說連登最終都會被淘汰

做返好少少個人衛生就當然係對健康好啦
Ching都係勤洗手啦

好多時要食抗敏藥，但係十隻九隻都會眼瞓，我朝早成日食完藥，之後就係咁飲茶頂眼瞓係咪唔太好。
因為濕疹痕要食抗敏藥？定係其他原因？
因為濕疹個痕應該唔太關Histamine事，所以食anti-histamine (姐係抗敏藥) 應該幫助不太
抗敏藥有唔眼瞓嘅但係要睇下因咩事食 (我上面有覆過，例如Loratadine, fexofenadine)

我眼好容易乾同痕，去日本買咗樂敦啲眼藥水(Digi-Eye)嚟滴，其實呢啲眼藥水跟住佢指示用係咪都唔會有咩副作用架?
啱啱去網頁睇過唔好意思成份查唔到因為得日文
你有冇帶con? 如果有都係最好唔好亂買眼藥水，好多都會有唔岩隱形眼鏡用嘅防腐劑係入面
係香港搵藥劑師買就最穩陣

安靈0記得唔好連續用超過7日呀

睇新聞話唔好用有類固醇既噴劑 --> 咁好多用緊嘅鼻敏感病人應該死得
其實類固醇只要正確地使用並唔係咩洪水猛獸，尤其係只係 localised 咁用

如果巴打想試再詳細教你

如果有糖尿，用sugar free 係好啲
隻代糖係純粹比啲口感 --> 西醫理論係
惹痰係民間流傳 or 中醫理論？

頭盔：個人反應飲甜野我會惹痰 (注意：case sharing & non evidence based 🤣)

你平時幾點訓？睡眠質素點樣？有無食緊藥？有無啲咩病？
好難一句答到你

最好都用水， 因為唔知你食緊咩藥，有啲藥同食物係會有相沖架

上面有巴打解釋左，你可以追下post

自爆題唔答

做咩食B雜？ 有冇用好視乎你食來做咩
例如好多人食來想精神，但好多人都failed 左

可唔可以同時食幾隻supplements？又係同樣問題，食來for what？
and 你有冇食緊長期藥？ 幾隻supplements係邊幾隻？

上呼吸道感染 --> 好多時係病毒感染，係靠自己好的，休息，飲水
食完藥都好唔到 --> 食藥通常係舒緩症狀，唔係幫快好
把聲沙哂 --> 聲帶已經水腫左，講少啲野，飲多啲水，休息多啲，水腫會逆轉好返
如果唔休息飲水，水腫會變"枕"，逆轉唔到

買咗隻阿莫西林 --> 抗生素來，殺唔到病毒

你前後幾耐？好多時係靠自己身體，比啲耐心休息飲水呀 ~~

通常身體係用碳水化合物（係糖，麵包或麵食等食物中）嘅葡萄糖作為能量來源
而 Ketogenic diet 係會令身體使用脂肪作為能量，同一時間會製造一啲稱為「酮」的化學物質（稱為“酮症”），而身體會使用酮代替葡萄糖作為能量來源

有個 2015年的研究表明，另一種化學物質「癸酸」也會因 ketogenic diet 而產生
係某啲人身上呢樣化學物質會有助於減少癲癇發作

訓得幾差，一晚醒兩三次，12點訓6：30就要起身
冇食緊藥但我係敏感人，濕疹鼻敏感都有

首先，瞭解左個疤痕嘅情況先，先可以選擇到正確嘅疤痕護理產品
個疤痕係幾耐之前？
疤痕要新鮮先可以搞 ，因為疤痕膏嚴格來講唔會「去」疤痕，只係比個疤痕一個好嘅環境生長，等佢生得令仔啲 (所以N年前嘅疤痕多數好難搞 )
咩位？ (會決定係用貼定搽，貼的話用厚定薄)
幾大？拆左線未？仲有冇傷口？ (要等佢好返先可以用疤痕膏，唔係會有反效果)

如果真係可以用疤痕膏 or 貼啦
建議搵啲含有矽膠嘅會好啲，因為可以保護疤痕 & 增加水份，有效撫平疤痕及減少皮膚增生
而且啲研究話都做到係呢個成份最有效

想知啊。 我都唔知我個情況係點。總係 永遠是但塞一邊。再加上感冒。我就窒息架啦

袋底痕有咩藥膏可以搽

讀中大？

如果我對所有NSAID都敏感 仲可以食咩黎消炎

巴打 可唔可以講多啲關於偏頭痛方面嘅嘢
我由10歲左右就開始頭痛 都差唔多痛咗11年
上年去睇專科先知係偏頭痛 之後試過prolol topamax 同埋打肉毒桿菌針
但係都好似無咩太大改善
因為以家1星期會發作1-2次 都係食ibuprofen 200mg或者arcoxia 120mg
想問下咁樣食落去會唔會個藥量要越食越多先止到痛或者頭痛次數會越來越多越密？或者有無啲乜副作用
同埋細個有次意外發現沖熱水涼會改善少少甚至唔痛 好神奇
但係呢幾年已經唔係好work

樓豬我真心想學吓pharmacy既野
但我得CHEM底+少少BIO底
你覺得應該點接觸phar既野會較好?

其實我係有卵巢多囊症 但睇中醫又冇乜成效，食西藥又好似好傷治標唔治本咁

試過拎醫生處方紙去啲普通有R標誌嘅藥房配藥，佢話要收咗我張醫生紙先可以賣俾我。
其實係咪真係要收? copy唔得?
但係我最後都係俾咗佢，佢寫咗張勁hea嘅卡俾我，就咁寫返隻藥名算，話之後拎呢張卡嚟買。
條友係普通藥房職員。

pharmacy 係一科好大既科目，佢讀既野範圍都好大，入面有好多分支例如pharmacy practice,pharmacology,pharmaceutics,clinical pharmacy,甚至medicinal chem,toxicology 都係part of it, 所以要睇你對咩有興趣。但點都要有少少physiology 底你先會明d 藥做緊乜

對藥既mechanism of action 有興趣可以讀下pharmacology，佢本身已經可以獨立成一個BSc degree。至於clinical 就難搞d，因為基本上都要讀熟所有basic 野

copy 當然唔得，valid 既prescription 要有醫生signature，屬於legal document 黎，pharmacy 要保存兩年。每張prescription 係for single dispensing (除非醫生寫明for repeat dispensing)，所以佢配完藥比你就要收左張prescription，唔係既話你咪可以用一張單去唔同地方無限買藥 法例上限制左呢樣野。

至於佢寫番隻藥名，你可唔可以講下係咩名 如果係prescription only medicine 既話佢咁樣做都係冇用，legally 要有另一張prescription 先可以再配，但有可能係隻藥只係好普通既藥（NP,P2,P1,P1S1) 唔洗醫生紙，咁你基本上去任何藥房搵藥劑師買就ok

樓主請問 汗鮮係咪沖涼前用 瀟洒洗頭水沖身

Gp 定係specialist(psychiatric)?

Gp

點解咁想要Ritalin?

我意思係佢copy留底，梗係唔係我拎張copy去配。 我配嗰隻係要keep住食去stablize個情況，本身係喺診所配，覆診嗰陣醫生話你唔想喺度配嘅話佢可以開張紙俾我喺出面配，所以我之前就拎住張醫生紙去出面藥房配。

見你地好似咩病都識醫好型棍咁

明白，唔該哂。

講多少少，因為佢地要入prescription record 寫低dispensing details 同埋查牌要睇番d documents，包括d prescription，所以佢係要收左你張野

問多一問，即係依家拎張寫咗藥名嘅卡其實都唔係正確做法? 我未試過拎張卡去第二度配
如果要重覆配係應該同醫生講，叫佢開張repeat dispensing嘅prescription?

冇錯，但你知啦，每一張prescription 醫生就收你一次consultation fee，所以佢肯唔肯一次開咁耐比你repeat dispensing 呢

其實我可以喺診所配，唔使consultation fee，只係附近方便啲。 咁都係去返診所配。

有ADD 以前有食過藥覺得幫到 最近讀番書但集中唔到 但唔想嘥錢幾千蚊再去睇專科拎藥

試吓睇政府精神科，次緊急嘅排一個月到就有得睇

其實係香港藥劑師係咪比醫生食住？
聽講係外國藥劑師對住醫生可以好有say

驚有Record 會影響將來想移民 /做政府 始終係睇精神科

配錯藥害死人點解唔洗坐監?

如果想讀pharm 除咗香港
建議邊到讀
美國？ 英國？澳洲？
除咗上述地方有冇其他國家都可以

點睇今年cu pharm收得33分？仲低過bmed cmed

點睇cu為左大量收人而大幅降低收生成績(core+2 electives 29分就入到)? 會唔會令嗰屆畢業生質素未如理想 影響藥劑師整體形象?

咁會考十幾分去overseas 讀完番黎果d 點計？又唔比佢考牌 理論上最後拎到個牌你就係qualified for ppbhk既requirement as a pharmacist 啦

OP 知唔知係咪所有類固醇都係感光性？

想去脫毛但班姐姐話食緊類固醇唔可以用激光，因為d 藥係 photosensitive

真唔真？

個勢都係越來越多啦
反正有機會
我又講解一下一間藥廠既medical department 係點啦

定義左先，呢度講既藥廠係指外國果D科研藥廠 (Roche, Bayer, GSK, Pfizer, Novatis 之類)，係香港成立既分公司。而唔係香港真係做manufacturing (幸福, Jacobson) 果D土炮野

medical department 如果通常有幾個唔同既team

Medical Affairs (MA):
一般都係負責解答返關於隻藥既資料，例如有時有醫生或者市民打電話入黎真係問關於隻藥既資料，就係由佢地解答。而佢地亦要負責review一下d promotional material，睇清楚唔會寫左D唔寫得既野落去，唔係就會被衛生署或者其他藥廠搞的了

近年MA 開始分枝多樣叫 Medical Science Liaison (MSL) 既野。美其名就係畀多D最新既醫藥知識畀D醫生，實際上就真係同Sales 差唔得幾多，都係想影響d醫生，令佢地會用自己藥廠既新藥。

Regulatory Affairs (RA):
咁係香港所有藥物要正式入口同出售呢，就一定要經衛生署既藥物辦公室(Drug Office) Review 完再Approve先可以合法咁去做。全新既藥New Chemical Entity (NCE) 仲要經過一個「上會」既過程先可以批到出黎。相對地Generic 就簡單少少、快少少。除左新藥要經過註冊之外，關於隻藥有咩特別既更改 (可能係說明書加多D 安全資訊、個外盒轉設計、或者生產既廠房轉左等等等等)，都要向Drug Office去申請。

咁RA 既職責就係負責準備同跟進呢D既申請啦。亦都要確保依家最新入到香港果一batch藥，就係完完全全同Drug Office 個folder record 入面完全一樣既。因為如果有任何唔同，就係犯法，要即時recall(回收)

Quality Assurance (QA):
都係跟字面咁解啦，唔多講

Safety:
主要負責跟進返d 食完藥之後既不良反應，無論係香港本身既，或者係外國既。都要向Drug Office 同自己藥廠總部匯報跟進。大家都係想盡量知道隻藥會唔會有咩潛在問題，就盡早發現同跟進。

Clinical Research:
臨床實驗。多數都係一D未經美國NDA 完全Approval 既研究中新藥。都會係香港run 呢d clinical trial。不過我唔太清楚仲有幾多間廠會in house自己養一條CR team了，可能好多都外判出面d CRO 做就算

====================================================================

大約職責上係咁上下去分別啦
大間d既廠，咪會多人D，D 職責分得清楚D
細間果D，可能就會一條TEAM 負責多過一個職責
可能RA+MA 或者MA + QA 之類啦

Pharm 入藥廠就一定有優勢的
個牌係值錢的
不過如果剛入職D entry title 都唔會真係開到好高人工畀你
可能都係講緊20K Below
但做做下升上去，升到manager / director 果d 位
人工都唔會差既

呢d 就真係睇你個人興趣啦
多d 辦公室政治
但又可能有機會去下外國開會
可以經常同位於唔同國家既同事交流
我諗呢d 係做HA同街房唔會畀到你既經驗黎

屋企人關節痛有食以下保健品

1.強骨力

2.Collagenics

(唔好為左幅圖整斷條頸 圖其實唔重要 因為我唔係要問d藥有冇用)

發現collagenics會好detail咁list成份同含量

但係強骨力只係講左4種主要成份唔講含量
而佢個營養標籤竟然會跟番一般食物
e.g.能量 脂肪 糖 納 個d
最重要既唔講 講埋d無關痛癢既野

係因為唔同地方唔同法例?
我因為咁樣搞到好信唔過種藥

同埋點解好多保健品都要一次過食幾粒?
為左方便consumer自己調節分量? 例如特登食少一粒咁樣
定係為左可以另到每樽粒數多d 等人覺得好大枝野 好抵買?

維他命c 加鈣片 加魚油丸 加GNCmega man 一齊食有冇撞

樓主。有咩化痰咳藥水 有用啊？？
喉嚨痕。之後係咁咳咳咳咳。又有痰。
鼻水都有黃色 （但不多）。睇左西醫同中醫 都係無用
求快回答。好撚唔掂。

thx

胃就有時一般 冇長期病

d 頭髮好粗，長短都脫 22歲仔

長期食抗生素有冇大問題 doxcycline 100mg食左成年

同dispenser有咩唔同
好似做差唔多既野

另問健身啲人用藥係邊到可以搵到？
邊隻最少副作用
以我所知anabolic steroid, growth hormone, t booster etc
如果巴打得閒就每隻都講少少個功能、副作用同埋點食啦 thx

我搵到支眼藥水個成份喇 (同名同牌子不過英文版)
Hypromellose – .35%
Tetrahydrozoline hydrochloride – 0.05%
佢講到可以適用於眼疲勞，因紫外線或其他光線引起的眼部炎症，結膜充血，眼瞼炎，視野模糊，因配戴硬性隱形眼鏡所引起的不適感，預防眼病（如在游泳後灰塵或汗水入眼時使用），眼睛瘙癢

得中五畢藥 讀唔讀到配藥員同有無出路？

藥名：Escltalopram 10mg(Sandoz)
每日一粒 食超過5年. 好似當supplement 咁食

發炎症狀係點？
塞？ 流鼻水？ 定有膿？
唔同症狀就純粹對症下藥，舒緩下咁
醫生有冇開咩藥比你？

一般建議就係避免刺激物同致敏源，例如少去花粉多嘅地方，儘量少開冷氣，冷氣要定期洗，唔好太大力"慎"個鼻
同埋視乎你做左咩手術，如果醫生冇講明唔得可以考慮下洗鼻
不過洗鼻都有分係就咁洗個鼻定成個鼻竇洗

咩咳水會沙聲咁把砲 有冇名?
所謂「特效咳水」都係舒緩個咳，唔會醫好個咳
其實咳水有好多選擇，呢隻如果有副作用接受唔到就換另一隻

病咗兩星期了 可以點 --> 休息飲水訓多啲，講少啲野

flurazepam同Flunitrazepam係唔係道好遠？
香港有無Stilnox XR?
有邊隻安眠藥可以訓得耐d?

視乎嚴重程度，簡單來講
幾粒就可以用外用非處方藥膏例如 Benzoyl peroxide
嚴重要用處方外用藥膏例如A酸 OR 抗生素
再嚴重就要食藥 (範圍大，出好多膿)

生活習慣都好重要：
1. 選用合適的潔膚產品黎洗面，一日一至兩次，盡量挑選無磨砂的產品。減少做刺激皮膚的行為，例如自己"Jit"暗瘡同成日摸暗瘡
2. 做好防曬措施，避免曝曬裸露的皮膚，可以減少暗瘡印嘅形成
3. 培養規律的生活習慣，每日都要有充足嘅休息，減少進食垃圾食品如汽水&薯片等等
4. 盡量少化妝，因為好多化妝品內嘅化學物都會增加油脂分泌同埋刺激暗瘡生長

如果想用藥物治療或挑選合適的護膚產品，可以去社區藥房諮詢藥劑師
如果病情嚴重，建議諮詢醫生；不過都可以比藥劑師望望先，因為我見過有人聲稱自己係暗瘡，但其實係玫瑰痤瘡來 (常見係女仔)

係咪一開始係痕，R下R下就越來越厚同黑？都應該係過左一段時間先係咁？
你短頭髮？個位會唔會成日曬到?

有機會係 lichenification (當然有圖就最好，如果你想PM我比聯絡方法你)
lichenification 係R得太耐，啲皮變厚變黑， 又黑又鞋又乾
要怒搽啲尿素藥膏/ 潤膚膏 + 唔好R + 比啲耐心 先有機會會好
你google 下 "lichenification" 睇下似唔似 (警告：可能含有令人不安的圖片)

理論上係冇，需要醫生紙 (如果睇得醫生佢覺得你有需要，會直接比埋你)
巴打長期需要食呢隻止痛藥？

好視乎病情同病人情況

依家有冇睇緊精神科？食咗幾耐藥同咩藥？有無輔導？
上一次mania係幾時？
醫生有冇點講？屋企點睇？

睇左精神科2年幾當初係抑鬱症之後最近變左bipolar
依家食左Q仔一個星期到

對上一次躁期係上個禮拜，依家又down返了

我食Q仔100mg 已經無反應

我50mg冇料到，準備加到100mg了

必理痛要幾耐先排出體外？

想問食緊a酸 可唔可以做激光矯視?

政府最多比100mg
私家比200mg 但係對失眠都無咩用
已經食到好多BZD都無用

如果Propranolol 唔得其實仲有好多選擇，可以同醫生傾

長期食sumatriptan可以嗎？
呢個問題冇絕對，如果side effect 少而又需要食
Benefit > risk 就可以長期食嘅 ......
不過有study 都有講，長期服用止頭痛藥 (例如一個月用15日或以上，連續用3個月或以上) ，係有機會出現Medication overuse headache，姐係出現反效果 (不過通常一停藥就會ok 返)

不過如果真係經常發作到要「長期 」食sumatriptan，其實食返預防藥係好啲嘅

你介唔介意去我哋FB inbox？

理論上避免維他命A & 酒就應該OK
所以奶粉要睇成分，vit ace就唔得

但你食咁多維他命做乜 食左有用?

Clarinase 成份： Loratidine -抗敏感收鼻水 Pseudoephedrine - 通鼻塞
藥冇話好唔好，只有岩唔岩
呢隻藥只係舒緩鼻敏感症狀，如果有用就可以食

不過絲打你有冇咩長期病？如果有高血壓/ 糖尿病/ 青光眼 呢啲問題有機會唔食得

同埋Clarinase 有2種，綠色係長效 (一日一次)，白色係短效 (一日兩次)
我一般建議食短效，因為鼻敏感通常朝早嚴重啲，如果下就已經冇事就可以skip 下就個粒
and 儘量唔好太夜食，有機會因為有 Pseudoephedrine 會令你訓得唔好

都OK 啦 (如果有抽血睇住個level)

所謂嘅血清素有好幾種成份， 可俾藥名劑量？食緊幾多？

副作用就因人而異，的確係有好多人長期食都OK
亦有人受唔住 OR 冇咩效果

醫生開？食緊？
定自己想食

搽antibiotics 都係局部殺菌only
但有機會如果仲唔好要再睇再食抗生素

不過都係個句，照道理如果隻antibiotics work 的話佢會慢慢好
如果症狀已經有改善就比啲耐心再觀察下

emmmmmmmmmmmmmmmm
魚油對做gym友 有咩幫助我真係唔識
冇呢個indication 都好難答到你睇咩成分好

你朋友有冇話係邊到睇到話有幫助？有冇咩scientific evidence 等我可以幫你search 下
例如食來係做乜？build muscle?
我幫你搵搵究竟有冇用

好多草本成分wor Ching
呢啲成分好少研究講佢地嘅安全性同interaction，同埋喪痾真係有機會會影響其他藥吸收
所以我建議如果食A 酸係對你重要啲的話，食緊都係唔好食住先啦
(始終隻野都唔知有冇用 唯一有幫助啲可能係高纖維 )

壓力就絕對關事
解救方案係要舒緩壓力 同埋可以考慮轉返以前隻brand

個四盒藥有種好浪費既感覺.........點好
香港處理棄置藥物方面係好落後的 冇乜特別好嘅方案

外用既藥物就完全無聽講過
外國係好好好好common的，香港呢啲落後地方就一隻都冇
所以可以考慮去外國睇醫生，有nasal spray, sublingual tab, patch

地圖炮無得避
sad

Pls

粒疣有幾大？近唔近眼？
有冇流血變色？(如果有可能係啲皮膚癌....)
幾耐了？硬？軟？
理論上如果係良性疣，唔理係OK 的，隨著時間流逝有機會會自己甩 (只係影響外觀ONLY )

搽藥如果你冇對水楊酸過敏 or 糖尿病，而且唔係太大 or 太近眼
係可以考慮的 (有圖就再好啲啦)
不過一用要用 1 - 2個月，就算鬆鬆地都唔好mit，等佢自己甩

暗瘡問題我岩覆左位絲打，你可以參考下該樓層

點解要自學
你係想做藥劑師定想有多啲藥物知識？
如果係藥物知識你想係邊一方面嘅先？

藥物
起碼自己會睇得明某產品既成份有咩用先
唔洗食啲垃圾落肚

覺得自己虧咪買d補下
姐避免食番vit a就ok?
另外我想問用埋外用a酸內外夾攻暗瘡會唔會快點好同退印？係萬事買左隻gel plus15% aha

精神科藥物係咪要食成世？無斷未？

日間會唔會好攰？有冇午睡？
訓唔著會唔會好多野唸？睡眠環境會唔會唔好？

首先要做好睡眠衛生，可以參考 #131, #155，試左先
then 再考慮藥物療法

有啲類固醇噴鼻係藥劑師可以賣的，可以諮詢藥劑師買
OR 搵醫生開返之前佢介紹個隻

一般而言，用類固醇噴霧要有耐心，可能要連續用一星期先會見到最佳效果
中間過度可以用抗敏感藥
要對鼻翼噴，用之前要整走啲鼻涕先，詳細可以參考：

(利申：唔係我拍，此片與我無關 )

要睇醫生睇下係咩事
可以係性病，可以係敏感
可大可小

咩事先？

應該係陰囊濕疹

抄考返我答呢個巴打個答案：
如果Propranolol topamax 同埋打肉毒桿菌針 唔得其實仲有好多選擇，可以同醫生傾，可以再試藥

長期食NSAID可以嗎？
呢個問題冇絕對，如果side effect 少而又需要食
Benefit > risk 就可以長期食嘅 ......
不過有study 都有講，長期服用止頭痛藥 (例如一個月用15日或以上，連續用3個月或以上) ，係有機會出現Medication overuse headache，姐係出現反效果 (不過通常一停藥就會ok 返)
而且NSAID 如果長期食有機會影響腸胃同心臟 (Ibuprofen 又好，Arcoxia又好)

所以如果真係經常發作到要「長期 」食止痛藥，其實食返預防藥係好啲嘅

生活習慣去改善偏頭痛就真係因人而異，例如一痛就入黑房
平時少出街食飯，訓返多啲
呢個真係要靠個人去發掘啦

u mean 入大學學Pharmacy定真係自學for日常生活用？

入學就當然要努力讀書，考夠分
日常生活就好視乎你想做啲咩

瀟洒洗頭水 就應該唔得
要用抗真菌洗頭水 or 藥膏

抄考返我之前嘅reply：
拿，汗斑其實係真菌感染，一般唔會點痕 (不過冇乜傳染性的，因為啲菌本來就係你皮膚上)
發緊個陣，你近睇會有少少白色mo仔，你只需要用啲抗真菌藥膏，例如Ketoconazole Cream 一日搽2次就可以了 (如果冇藥物敏感，冇食緊華法林)
如果範圍大(例如成個背都係)，可以用Ketoconazole Shampoo 去做一個特別treatment
如果想知再教你點用

但！如果你唔知 or 由得佢生，有2種情況會發生：
1. 啲真菌擋住左陽光，令到個位白左
2. 啲真菌可能會刺激個個位整多左黑色素，令到個位黑左

如果當感染期過左，你得返個白色汗斑「印」，其實已經冇野做可以去到個汗斑「印」
巴打你唯有搽下防曬等個汗斑「印」隨時間慢慢 "等" 返勻

如果係黑色汗斑「印」，你要影張相比我睇，同埋話比我聽係幾耐之前
可能有得搞

簡單來講，想去汗斑「印」，預防勝於治療
一發現有少少生緊嘅汗斑，即刻搽抗真菌藥等佢唔好再生再變大
一出完汗，儘量抹同快啲沖涼 ，唔好比佢"up"
難聽啲講句，你啲汗就係真菌啲食物，冇汗佢自然會餓死

樓豬
我平時無飲開咖啡同茶
所以唔係係食純咗
我最近開始進修
就想收工返屋企鋤書
點知我啪100mg caffeine 都係秒速訓得著
點解會咁㗎

點解醫院出藥要人分幾次拎，但明明夠藥同埋係要日日食既藥嚟，放工仲要去補拎前後三次係咪on9

正解
聽講係外國藥劑師對住醫生可以好有say --> Yes

不過如果正係講HA，如果有ward clinical pharm (如果有 )
啲醫生其實係好聽個clinical pharmacist 嘅建議的

個人曾經見過：
啲Senior 醫生會同Junior 醫生講：「 咁大個藥劑師棟係到，你藥方面唔識可以問佢嘛，我地呢個Ward 係有pharmacist 架！」
(事件為個Junior醫生新開左隻血壓藥，但個dose 係唔岩的，而round ward 個陣個藥劑師就提佢要改dose)

定講緊最近啲medical incident? 例如藥房配藥 or 藥劑師配錯藥？
定講緊犯法亂賣藥要坐監?

日頭好攰，成日都要訓，搭親車都要眠一眠

同#719 一齊覆

*以下分享純粹為個人經歷/ 感受*
首先，好多人以為入到U GPA 最高個啲一定係入U 成績最好個啲
但其實唔係，係好睇佢time management，睇佢本身嘅study method，睇佢嘅際遇同埋入U後目標係咩

好多人以為GPA高畢業後搵工會易啲
但其實唔係，最終都係要睇人，睇你啲soft skills

我見過最叻最smart個啲 pharmacist，其能力其實同佢公開試成績並不掛勾 (有好有relatively差 )
正係識讀書係呢個行業係生存唔到，我就曾經聽過啲前輩講：
「正係識背書我請個字典好過啦」
點樣運用知識，team work，communication skills，leadership，time management呢啲野全部都係入學成績代表唔到嘅
但呢啲skills其實係比成績更重要

讀書能力我覺得其實有一定水平就OK架啦，最重要係係4年大學內嘅成長

不過！讀書成績都有一定百份比係代表個個人嘅勤奮程度，而pharmacy 都係一科需要勤奮嘅difficult subject 來
but 我又唔會咁快落定論話 令嗰屆畢業生質素未如理想 影響藥劑師整體形象 嘅
收生成績好都唔代表嗰屆畢業生質素一定會好啦

時間會證明一切 and we will see

講緊醫療事故，配錯藥或者醫生醫死人，最多都係停牌或者炒魷魚，從來未聽過要坐監，就算係無心之失都永遠唔會判誤殺，我唔清楚法律，不過就咁睇落d刑罰判得好輕

「人生有很多事情本來就是徒勞無功的啊！」
但唔試過又點知呢？

作為一個小小的Pharmacist，我嘗試盡我所能去promote 呢個行業
可能free service/advice 唔係一個好嘅方法，但暫時係我能力範圍內可以做嘅一個方法
如果巴打有咩更好方法我願意去嘗試

共勉之

係？應該唔會呀

Topical corticosteroids and cool compresses may alleviate drug-induced photosensitivity. The use of systemic corticosteroids should be reserved for the most severe cases.
(From Medscape)

如果有藥物induced photosensitivity 我地係用steroid 去treat 架wor

頸已斷 有成分我一定會睇，職業病

因為強骨力係香港係當食物賣，法例話list 7+1 就ok
(FYI：係香港如果有營養標籤代表個樣野係當食物，有HK-xxxxx 號碼就代表註冊左做藥 )
如果係註冊左做藥，係只需要list 出API (Active Pharmaceutical Ingredients)，唔洗list Excipient
如果係當食品 (例如好多保健品都係)，會有營養標籤 (有啲會豁免左)，同埋要list曬所有ingredients，而且係由成分比例從多到少
例如檸檬茶如果係食品：
成分：水，砂糖，旺角茶葉，調味劑，色素，防腐劑
假設檸檬茶比佢註冊到做藥：(當然如果冇study 去support個藥效就當然註冊唔到啦)
成分：旺角茶葉

而個collagenics 似係外國買？係因為法例&marketing strategy唔同所以標籤係唔同的

同埋點解好多保健品都要一次過食幾粒?
冇得解，個study 係咁做 or 佢裝唔到所有藥落一粒
or 玩心理效果等你覺得勁d or
為左可以另到每樽粒數多d 等人覺得好大枝野 好抵買? (都有可能 )

為左方便consumer自己調節分量?
應該就唔係啦

不過你影個幾隻scientific evidence 都嘛嘛地，如果試過有用而又冇咩長期病先好食啦

搞乜要食咁多 supplement
GNCmega man 應該都有鈣同維他命c (魚油就唔知，你要影影 )
一起食咪個劑量會高啲，好視乎你calcium & vit c dose 係幾多

sor 呢個星期好忙
今日放假先得閒覆唔知仲幫唔幫到你

睇左西醫同中醫 都係無用 --> 意思係好唔返定藥壓制唔到啲症狀？

西藥係舒緩症狀only，你試過乜覺得唔得？
最緊要飲水休息，係靠自己好

如果係黃痰而日間工作都可以咳2聲，就唔止咳住，用化痰素 x 2-3 清痰
夜晚就用眼訓止咳藥 (好視乎你食過咩止唔止到咳)

不過如果巴打你症狀緊急，直接去社區藥房 (有專櫃個啲，萬X，屈X) 搵藥劑師話啲症狀比佢聽等佢配藥比你啦

去社區藥房搵藥劑師試下配Simethicone 先啦
唔得再試炭丸

就咁目測會唔會見到有稀疏？
因為張相我正係見到個轉位係少頭髮，其他似乎正常
正面睇應該還OK？如果家族遺傳你22歲可能仲未100% 發？

如果真係見到稀疏同髮線後移 (不過似乎唔係太嚴重？)
可以考慮用 (不過一用就長期，而且前提係你冇長期病 & 藥物敏感)
1. 米諾地爾 (Minoxidil) 洗髮水或頭髮噴劑
這項藥物無需醫生處方，可在藥劑師監督下銷售。市面上產品濃度通常為2-5%。用法為每天兩次用於受影響部位剌激頭髮生長，應持續使用以維持效果
用2 - 3 個月會開始有毛仔，6個月full effect，then keep 住用

去社區藥房 (有藥劑師專櫃個啲)，個藥劑師會教你點用
不過你唸下係咪真係想長期接受藥物治療先，可以試下上面所講嘅頭髮護理先

喉嚨發炎

點解要食？ 暗瘡？
if benefit > risk 就冇問題

不過長期食 doxycycline 有study仔話可能會有abnormal weight gain；有啲舊study 話會黃牙，新study 就話個risk 係好低好低的
and Doxy 會photo sensitivity，記得搽下防曬

上面有講

多囊性卵巢綜合症係一種荷爾蒙失調既現象，但係至今引起呢個病症既成因仍然未明
通常患者會出現以下三種既病徵：
1. 經期不規則，一年可能少過9次又或者有異常既大量經血
2. 男性荷爾蒙過多，導致脫髮，生暗瘡，甚至禿髮
3. 冇排卵或不規則排卵

問多少少野, 你宜家有冇出現咩徵狀?
有冇比醫生診過診? 係幾時? 你有冇計劃生育?

我搵搵
遲下覆你

已經唔重要啦 我去左睇 西醫。
佢幫我打左枝針。之後比啲藥 我食。
佢話我比人傳染。搞到上呼吸道感染。
我係咁咳咳咳。又有鼻水（帶痰）
喉嚨又咳唔出痰。

佢開完啲藥比我食之後。係咁打 (c egg)
係咪有問題？？

我比啲藥名你睇下。
Amsol tab 30 mg
Supide cap 50mg
DiMeFORT
SLO-three 50
Diazepam5
Cefastad (cephalexin 500 mg)
仲有一包就無寫名。藥丸包裝無名

藥水就係 casirol.

所有藥既資料已盡力打齊。

靜係想知 點解係咁打c egg 好撚煩

求求巴打。

晚晚咳到天光 真係痴線。
係咪佢啲藥水 唔岩我個咳～

Hypromellose --> 潤眼，冇咩特別

Tetrahydrozoline --> 去紅筋
唔可以長期用，會傷眼細胞 & 反彈紅筋
唔可以同隱形眼鏡一起用
純粹去紅筋only，冇佢講到咁把炮

如果係想潤眼舒緩疲勞，最好唔好用有藥成分嘅眼藥水
係香港搵藥劑師買就最穩陣

菌種 ビフィドバクテリウム・インファンティス（Bifidobacterium infantis）LactoBif冇
菌種 ラクトバチルス・アシドフィルス（Lactobacillus acidophilus）LactoBif有
菌種 ストレプトコッカス・フェカリス（Streptococcus faecalis）LactoBif冇

唔多似，兩個配方

多謝藥劑師
日本係唔係得兩隻成份？

flurazepam同Flunitrazepam係唔係道好遠？
intermediate acting (flunitrazepam) & long acting (flurazepam)

香港有無Stilnox XR?
有 CR6.25 & 12.5

有邊隻安眠藥可以訓得耐d?
巴打你全部食過？定食緊？
睡眠衛生如何？
呢啲藥全部要搵醫生開，而且長食有機會會依賴

Q 仔反應如何？

冇乜料到，可能劑太少
係頭個幾日食會頭暈頭痛依家冇了

劑量*

股癬 tinea cruris
你google 下 睇下似唔似

如果巴打你冇對咩藥過敏而又R損曬的話可以搽啲Antihistamine 藥膏止痕先 (Chlorpheniramine，Diphehydramine)，如果冇R 損可以搽少少 類固醇 (Hydrocortisone 1% Cream(最輕的)，有真菌可以買啲 2合1 with 抗真菌藥 Clotrimazole/ Miconazole)
注意事項：
1. 薄薄地搽好啦，搽完洗手
2. 避開傷口，類固醇會令傷口難癒合
3. 儘量用少過7日啦

如果忍到痕，直接用antifungal cream 就得了，係慢啲止痕咁解 (3-4日啦)
因為真菌生得慢，死都死得慢啲
你去社區藥房搵藥劑師配就得架啦
如果齋antifungal cream，可以搽埋患處附近1cm，好返可以加多7日預防復發

平時就注意唔好"Up"住，有汗儘快抹，運動後儘快沖涼
如果真係想預防可以考慮搽Zinc Oxide Cream (不過好"立")
如果汗多可以"審"定啲爽身粉

AND 儘量唔好R啦，越R只會越差

Sudafed 邊度買有平？

做咩問？
Elimination half life of Paracetamol : 2-4 hrs in Adult

好詳盡 唔該曬你呀

應該唔可以啦
因為 Lasik 同 A酸都會眼乾，一齊做好傷眼，有機會會盲
就連做完Lasik 6個月後都最好唔好食A 酸

" Dry eye is a side effect of both LASIK and isotretinoin (4-6) and can result in serious sequelae
such as corneal ulceration, infection and loss of vision. "

emmm
本身讀緊書？英文程度點？

你好我係醫學生
想問其實你哋pharm做student果陣讀完啲藥，會唔會隔一排就唔記得晒
藥理對我嚟講真係好抽象，唔似人體結構咁，人哋一講我可以腦海中即刻有一幅圖，up唔出個名都可以好快pick up到，何況好多時anatomy名病名好多都有得解。藥就真係好似好多嘢靠記，啲鳩藥名, side effect，所以我真係唔係好掌握到讀藥理嘅思維方式應該係點，真心求教點讀好 唔知你get唔get我講乜

連登有愛

見佢廣告話不殘留好快排出嘛

姐避免食番vit a就ok? --> 理論上係

gel plus15% 係咩成分 小弟唔識

外用a酸內外夾攻 --> 通常唔會，因為A酸通常係monotherapy
加埋外用藥係有機會增加副作用的 (因為A 酸本身已經好多副作用)

好視乎病情同個病人情況
好難係呢到就咁答到你

u sure?
睇過醫生？

Caffeine 一向係有人食完係眼訓
點解會咁㗎 --> 個體差異

btw 如果我自己要鋤書，我會調節好每日作息，安排好個時間
同埋儘量唔係屋企鋤書，太多誘惑同distraction

有冇詳細情況？
拎幾個月藥定點？咩藥來？

有冇試過日頭唔補眠
夜晚會好訓D?

其實呢樣野我都想知
藥劑師真係好少聽過啲前輩講會坐監

歡迎行內人分享

如果你冇對藥物過敏 or 長期病
可以食 Paracetamol 止痛
如果唔得就加一啲有麻醉藥嘅喉糖 一齊用
可以同時加埋 lysozyme (如果冇對雞蛋過敏)，理論上係有少少消炎作用

一般喉嚨痛，都係靠自己
飲水休息，西藥只係舒緩症狀

其實差不多，日頭訓唔訓都係差不多時候眼訓，又會成日醒

未睇過書
應該咁講，我大學係接觸到medicinal chem之後覺得有趣就好想讀phar,所以任何野有關都想讀
英文ok

z drug 每日幾高劑量係幾多

唔sure係咪陰囊濕疹不過sure唔係性病
細個大脾生過股癬，好返之後袋袋同連住jj咁上下d位間唔中會出就咁一粒野會痕，類似蚊爛/風爛既野(其實唔係好似不過唔識形容同埋冇咁大粒)，跟住搽隻有類固醇同殺真菌既藥膏會幾個字就消失同止左痕。
但後上年浸左1次溫泉就仆街喇，冇再生唎d粒粒，而係變左成個袋底痕，底部果d皮縐皮，乜都冇生淨係痕

之前用隻藥膏成份係clobetasol propionate 0.05%, Neomycin Sulphate 0.5%, Diphenhydramine HCI 2%, Miconazole Nitrate 2%

而家冇再生野就咁用萬秀雷敦AD軟膏止痕不過好似唔係幾止到

Thanks 感謝你

自己讀緊醫療科 讀到抑鬱
點樣知道自己適唔適合讀依科

Amsol tab 30 mg ambroxol 化痰用
Supide cap 50mg sulpiride 消化性潰瘍/ 精神科藥物 點解醫生開比你？長食？
DiMeFORT tab
brompheniramine maleate
phenylephrine hydrochloride
phenylpropanolamine hydrochloride
好強嘅通鼻塞藥 少食為妙 PPA 外國有研究話會增加中風機會 FDA EU 已經禁曬
SLO-three 50 Check 唔到，應該係放鬆氣管藥
Diazepam5 放鬆鎮靜劑，其中一個副作用就係打c egg (Hiccup)... 點解醫生開比你？訓唔到？
Cefastad (cephalexin 500 mg) 抗生素
仲有一包就無寫名。藥丸包裝無名 呢個其實係一個醫療系統問題，labeling 做得差
藥水就係 casirol. 有2條方都係呢個名，又係收鼻水通鼻塞化痰，可能同上面啲藥有少少重複

結論：
如果Diazepam 唔係一定要食，可以停，因為只係舒緩症狀only
另外,

你可以試下physical maneuver 去減少 c egg
例如簡單到閉下氣，OR 試下係杯另一邊飲水
Link: (Sorry 我正係搵到英文版)

希望幫到你

其實有趣地
佢開嘅止咳藥唔係十分強 (一般醫生會開好強)
當然唔排除冇名個包就係止咳藥

不過醫生比嘅藥好多overlap (例如2 - 3 隻都有收鼻水藥，通鼻塞藥又overlap 曬 ，其實想點 )
如果我有時係藥房狠手啲比藥，可能會比其他

鼻息肉點搞 同咩原因

如果你個網info 係岩
得3 隻菌

Lactobacillus acidophilus 就老牌益生菌啦，好多都有加
Streptococcus faecalis 就做比較多係 acute diarrhoea 嘅 study
而Bifidobacterium infantis 其實有做IBS 同腸氣 研究

不過益生菌呢家野真係要試，可能某個Combination or species 係對你特別有效，始終人人腸內菌種不同
試到岩就儘量keep 住啦

不過如果岩轉藥
都要等 2-4 個星期先可以睇到效果

如果病情變差就要睇醫生鳥

Fendil light syrup
codeine phosphate 止咳
ephedrine hydrochloride 通鼻塞
promethazine hydrochloride 止咳，收鼻水抗敏感

仲有咳？如果冇咳咁犀利可以轉隻弱啲嘅咳藥水 (副作用較少，冇咁眼訓)

係 有頭瘡極痕 煩左好耐最後靠長期食藥先鎮壓到 暫時都唔覺有副作用

我都以為食左隻藥就唔會生暗瘡 但我背脊都係會生暗瘡 係咪因爲佢dose低？

香港冇呢個牌子
相同成分 (Pseudoephedrine) 就大把，藥房會有，你搵藥劑師買就得了 (有藥劑師專櫃個啲)

不過如果你有長期病例如高血壓，糖尿病，青光眼，前列腺就未必岩用
要再詳細問清楚個病情先幫到你

可唔可以解答 打c egg 個度。係咁打打打打。
有陣時又無啦啦停左。 之後又繼續。

你意思係佢想dum我波鍾？ 拖證？？

因為我都唔係好清楚，所以我問左問行內fd，遲左覆你

如果你真係想讀，可以報part time high dip dispenser course，應該有機會都會收
同埋如果你搞好啲英文野就更好，例如考個IELTS 先，成功機率會大好多好多好多

食左藥 過一陣就打打打

皮膚痕成日臨瞓前食 Hydroxyzine (HCL) Tablet 25MG
食得多會唔會有咩問題?

人工好唔好

邊到可以直接買zolpidem / zolman ?

可唔可以解答 打c egg 個度。係咁打打打打。
有陣時又無啦啦停左。 之後又繼續。
#832 #832

你意思係佢想dum我波鍾？ 拖證？？
唔係，呢啲咳都要靠自己飲水休息
藥係舒緩症狀only
只不過個醫生開藥好奇怪，啲藥好overlap 之餘會多左side effects
(而HK Clinic 又通常冇pharmacist double check)

個化字係for what

各位巴打
小弟聽日要返工，要休息了
希望呢個星期有時間可以再覆到大家啦

如果大家嘅問題係好緊急的，可以去社區藥房 (有專櫃個啲) 去問個藥劑師

多謝巴打。 我第一次睇佢。佢話開啲藥會眼訓。
咁完全無料到。
第2次 我話 啲藥都令我無睡意。

咳到我訓唔著。所以搞到佢要開呢啲比我？
我唔係長食架。食埋 無咳 無事。我就唔係....

多口想問下 學野。聽講 抗生素係咪唔可以 成日食

成日既意思係 病親都要食佢？ 定係 小小病 就順手食埋
定係點。 出面有好多說法

樓主順便問埋
我年幾前開始，胯下兩邊大腿內側位置癢
有一撻野，範圍唔算好大，大約一個水樽蓋咁大
上網睇似係股癬，就去藥房買藥膏搽
左邊好左，但右邊久唔久就翻發咁
唔痕既時候係有淺黑色印，一痕又變番紅紅地
點搞

事前避孕藥係M前定M後食？

sor 睇錯
Streptococcus faecalis好似話唔係咁好？ 睇人地講 話唔當佢係藍益生菌 同講到有潛在威脅咁？

如果老人家超過60歲呢？

應該係控制體內脂肪？
其實當一般supplyment食睇咩成份重要？ thx

樓主請問點睇zolpidem呢隻藥？
有時多嘢諗會食半粒，係醫生開嘅。
出面有無得配呀？唔該

基本上大路既BZD 都食過，無咩邊隻特別好，係早10年係台灣有FM2真係可以knockout
我床頭有flurazepam/Diazepam/Clonazepam/Lorazepam/Alprazolam/triazolam
只有Z-drug Stilnox食左訓到
想睇下有無比較新既藥可以試下
宜家香港個醫生只開Stilnox + Lorazepam/Diazepam/Clonazepam

好想試下Stilnox XR同Zaleplon

呢隻我食得多會夢遊
試過夢遊時食多70粒咩都唔記得
好多藥房都有不過多數比台灣造既比你

Ok thank you

點先叫食得多呀？會夢遊咁鬼恐怖架咩
你係唔係都係失眠所以食呀？

今日下奏去咗屈記叫個藥劑師介紹咗

Overdose ......睡唔到食下一粒食下一粒
開頭半粒都好好訓，之後一粒二粒起步
宜家3-5粒，所以無必要真係唔好食呢d
特別自己控制能力差

明白

香港無呢隻？
見HA個藥物名冊反而有fm2

拎兩三個月藥，食到覆診，Everolimus

工作環境係咪不見天日?

唔該晒你答我
我又唔係話食完特別眼訓嘅
只係有食同無食係無分別架囉

另外想問多個問題
我有隻supplement寫住 3 tablets daily
有無話一次過食定分三餐食會好啲？

其實我識好多藥劑師都係畢業於唔同嘅國家
除咗美國，英國，澳洲之外，仲有台灣，加拿大，巴基斯坦可以讀藥劑師課程

冇乜特別建議話去邊度讀，正所謂條條大路通羅馬
(只要你pass HK個試 同埋有錢 )
不過我見好多人因為有屋企人係個邊所以先選個個國家
亦有聽過因為個陣currency rate低所以就去個個地方讀

想當年 我都唔係好記得自己係點讀

其實我地都係考試果陣先會記得哂d藥理
而藥名都係死記死背 靠見得多睇得多
不過通常同一個class嘅藥字尾都一樣 唔記得都可能會認到
(不過都可能有伏，例如nystatin同simvastatin / Pantoprazole 同 Clotrimazole )
Side effect最common果啲都會記到嘅 有啲從佢本身隻藥嘅indication都推到岀黎
例如SGLT2會排糖所以容易有UTI，糖尿藥會有機會導致hypoglycemia / 降血壓藥會暈
講到尾都係靠不斷睇不斷讀

不過做得藥劑師越耐，越覺得knowledge 還knowledge，你點樣令到patient get到都係另一個學問，點樣可以令patient 更加信你同埋會follow 埋你建議嘅lifestyle suggestions，呢樣我都仲摸索緊

次氯酸用黎消毒傷口得唔得？(唔係次氯酸鈉。)

Sorry 巴打原來我miss 左冇覆你

1. Whey Protein 係有啲小研究話可能會linked to more Acne
原理就不明 (燥啲 ?)

2. 暗瘡就分好多級
視乎嚴重程度，簡單來講
幾粒就可以用外用非處方藥膏例如 Benzoyl peroxide
嚴重要用處方外用藥膏例如A酸 OR 抗生素
再嚴重就要食藥 (範圍大，出好多膿)

生活習慣都好重要：
1. 選用合適的潔膚產品黎洗面，一日一至兩次，盡量挑選無磨砂的產品。減少做刺激皮膚的行為，例如自己"Jit"暗瘡同成日摸暗瘡
2. 做好防曬措施，避免曝曬裸露的皮膚，可以減少暗瘡印嘅形成
3. 培養規律的生活習慣，每日都要有充足嘅休息，減少進食垃圾食品如汽水&薯片等等
4. 盡量少化妝，因為好多化妝品內嘅化學物都會增加油脂分泌同埋刺激暗瘡生長

如果想用藥物治療或挑選合適的護膚產品，可以去社區藥房諮詢藥劑師
如果病情嚴重，建議諮詢醫生；不過都可以比藥劑師望望先，因為我見過有人聲稱自己係暗瘡，但其實係玫瑰痤瘡來 (常見係女仔)

係經過一大輪嘅資料搜集後，先講講我嘅結論先
我唔會建議去用任何一種藥物作健身用途，因為：
1. 真係好多side effects (有機會係永久傷害 )
2. 而且健身功效並唔係well established
3. 呢啲藥咁用並唔合法，巴打勿以身試法

巴打提及左3種藥物，等我續隻講下：
1. Anabolic steroid
Anabolic steroids 其實係啲人做雄性荷爾蒙藥，可以增加肌肉量，減少脂肪，但同時間都有好多副作用
可以打，可以食，有人話食下停下整個cycle 可以減少Side effects，但其實唔得，打同食一樣咁多side effects
副作用方面，Anabolic steroid physically有機會會令人不舉/不育，精子量減少，爆生暗瘡 (隔硬食hormone有呢啲side effects好合理)，而 psychologically 可能會有幻覺/ 多疑/ 暴躁/ 發狂
而且研究數據都顯示，用Anabolic steroid會增加中風/ 肝衰竭/ 腎衰竭/ 高血壓/ 高血脂/ 水腫/ 前列腺癌/ 風險
另外，Anabolic steroid 會令骨頭生長，如果太細個就用，可能會令骨架出現提早老化嘅問題，從而出現「 生唔高」呢個問題
長用仲會出現上癮性，一停就會有withdrawal symptoms

2. Growth hormone
顧名思義，姐係生長激素，正常係身體自己製造
除非你係有特別病唔識整Growth Hormone，唔係的話如果突然注射GH比自己會有好多問題，因為身體係sort of 唔識處理突然多出來嘅GH
長期使用生長激素可導致水腫 / 高血糖 --> 糖尿病/ 心臟衰竭/ 高膽固醇 風險
額外增加GH都會增加多種癌症機會
(都幾合理，過量GH = 過份生長 = Cancer)

btw 分享下一個幾有趣嘅研究結果，有幾個研究其實都有去分析一啲GH user vs non user，睇下佢地個 Lean body mass (除去脂肪的體重)，Strength (力量)，Exercise Capacity (運動能力)有冇分別，結果除左多左副作用，得Lean Body Mass係可能上升左(Conflicting result)，而Strength 同Exercise Capacity 係冇分別的

3. T booster
T booster = Testosterone boosters，姐係等你身體不自然地整多啲Testosterone，原理都係同Anabolic steroid 一樣
但呢樣野呢，我見啲supplement 用嘅野成份種種都唔同，啲功能吹到曉飛咁
假設佢係冇用= 浪費錢 (仲可能有不知名side effects)
假設佢係有用 = 同Anabolic steroid 一樣嘅副作用

重要的事要說2次：
我唔會建議去用任何一種藥物作健身用途，因為
1. 真係好多side effects (有機會係永久傷害)
2. 而且健身功效並唔係well established
3. 呢啲藥咁用並唔合法，巴打勿以身試法

所以建議巴打用返正常途徑健身啦 食藥真係好危險

References: NHS/ Uptodate/ Medscape/ 研究sss

好多藥都好快排出的 好多藥理論上都不殘留的

其實必X痛啲廣告我覺得好misleading，例如成日強調起效好快，食一粒就得
其實起效快只係藥效開始得快，並唔係醫你個傷風感冒醫得快啲
(咁其實所有舒緩傷風感冒嘅西藥起效都好快的)

& 佢都係舒緩傷風感冒症狀only ，食一粒只係壓抑左你啲症狀
(並唔係"得" 到可以幫你快啲好)

睇得出樓豬答問題答得好詳細

2 種approaches 啦
1. 系統地學，一個一個病咁睇 (Medscape，Pharmacotherapy Handbook)
2. 一個一個藥check (Micromedex)

但如果冇basic 科 (physiology, pharmacology) 打底，其實可能好難睇得明同通透

z drug 有幾隻wor 巴打

你想問最高劑量？
正常劑量係好低的，而最高係好難界定的，最多比個suggested range 你
Zolpidem：5 - 10mg Zopiclone：3.75 - 7.5mg

係醫院有見過醫生幫abusive user 減劑量係開十幾粒的 (可能係由幾十減緊去十幾粒 )
而平常人根本受唔到呢啲劑量的

做咩咁問？

某啲性病係有一個好低好低嘅機會係靠non-sex 方法傳染的
例如共用衣物 & 毛巾

但今次搽藥膏都係唔得？你個隻藥膏個類固醇好重wor，理論上要醫生紙先可以配 有冇搽到皮薄薄地咁

其實都唔sure 你係咪濕疹，因為濕疹唔會惹返來，而且通常係會好乾
睇下醫生check check 安全啲

同埋想問下steroid同antibiotics有咩分別同埋有冇話in general食邊隻會好啲

始終讀同埋出來practice 係2回事嘅
有冇試過出來做placement？
如果體驗過做一個HCP 幫到人嘅satisfaction，可能會讀得開心啲
and 搵下啲同道中人，一齊讀可以互相扶持容易過啲嘅

嚴重做手術切左去
輕微用噴鼻類固醇
要睇醫生檢查決定用邊種治療方案

原因就不明 有機會同長期鼻炎有關

頭瘡 我會建議
1. 平時用啲清啲嘅洗頭水 (冇乜泡冇色冇味個啲)去避免刺激，如果頭好油可以連續用Shampoo洗2次，但唔好用太勁個啲洗到太乾，會有反彈頭油
2. 如果都有少少頭皮，可以考慮每星期加埋用2次抗真菌洗頭水 (如果冇藥物敏感/ 長期病)
3. 唔好R，痕得犀利可以局部搽少少止痕膏
4. 如果背都有，其實好多暗瘡洗面都可以洗埋背

就算食左藥都可能會生 ，因為
1. 可能係dose 唔夠
2. 可能針對唔到個隻暗瘡菌 (diff species on back & head)
3. 可能生活習慣差 (例如背成日會出汗up住)

btw，頭瘡有一個possible 嘅終極解決方法，就係........

剷光頭

口乾，開始變得唔眼訓
(Anticholinergic 個堆野)
如果第時老左有前列腺問題可能會小便困難
不過長期食暫時未有大型臨床研究話會有好大問題

btw why 成日痕？搵唔到致敏源？

HA dispenser now starting 好似 20k (前提係做到的話)

睇醫生，兩隻都係處方藥
長食會依賴上癮

絲打食緊？

化學師

抗生素係真係有菌先食，普通傷風感冒係病毒來，靠自己好
成日食抗生素會增加抗藥性

袁教授呢個訪問幾好J，可以睇下
【隱形禍患．濫用抗生素】袁國勇教授：「沙士」你識驚，抗生素你唔識驚

濕疹呀 有時配埋外用類固醇

#809 --> 股癬

#741 --> 黑色野

唔明再問

家計會幫到你：

混合荷爾蒙避孕丸有哪幾種服用方法？
混合荷爾蒙避孕丸一般分有 21 及 28 粒裝兩種。由於它們的服用方法不同，因此在第一次服用之前，應接受醫護人員指導。
21 粒裝避孕丸的服用方法：月經來潮便開始服食，每天一粒，定時服食，直至服完整包為止。在服完第 21 粒後，隔一兩天便會來經，停藥7天後不論月經已否停止，也需要開始服用第二包。
28 粒裝避孕丸的服用方法：月經來潮便開始服食，每天一粒，定時服食，直至服完整包為止。在服完第一包後，要立即開始服用第二包。
初次服用避孕丸的婦女，如在月經來潮的第 6 天或以後才開始服用避孕藥，須在首週內加用外用避孕方法，如避孕套。

如果唔係醫生開建議搵返醫生睇下食邊隻
(or 睇下食唔食得 ，年紀大又食煙可能根本唔岩食 or need 單一荷爾蒙避孕丸)

咩係藍益生菌 第一次聽
有咩潛在威脅，有more details I can search search

食開OK有醫生follow up緊都應該得
視乎邊隻血清素，有啲年紀大要減劑量

而家食緊粒zolpidem 先訓，怕自己愈食愈多，我一粒好似10mg

應該做唔到你想要嘅效果
佢控制體內脂肪方面食高劑量係可以減到三酸甘油酯 (Triglyceride)，但減低Cardiovascular risk方面嘅evidence 又未係好強，暫時guideline 都係叫人食多啲魚
但係健身/ body shape/ lean body mass 方面就應該冇乜幫助/ 研究

所以我建議唔洗睇成份，因為你根本唔需要食

所有藥都係用得適當/ 適量就係良藥，冇話點睇
要醫生紙，所以要搵醫生開，長食會依賴

其實首先要做好睡眠衛生，可以參考 #131, #155，試左先
then 再考慮藥物療法

開咁多比你

有冇係香港排專科睇睇？

好呀，唔該你

冇防腐劑嘅抗敏感眼藥水，而且冇記錯開左可以放12 星期
不過貴啲

其實如果眼容易攰，可以試下：
1. 睇電腦/ 電視/ 電話 45 分鐘，休息 5 - 10 分鐘 (望下遠方，最好係綠色，then 望下自己隻手，可以放鬆眼部肌肉)
2. 早晚熱敷眼10 分鐘 (唔好太熱)

平時可以係呢到search 隻藥香港有冇註冊
呢隻應該就冇了

Flurazepam 就呢到：

呢樣真係唔知點解 要召喚醫院藥劑師JJ
可能係病情有變 OR 驗血報告需要跟進？

or 可能係..... 醫院唔夠貨/ 藥物近期？ 佢係refill clinic 拎藥？

不見天日，不見靚女

咩ingredients?

視乎佢臨床研究點做 & formula (緩釋個啲)

應該唔得，文獻太少

通常都係用生理鹽水/ Chlorhexidine solution 洗傷口(視乎嚴重程度/ 位置 --> 例如眼附近多數用生理鹽水)

社區藥劑師

lecture note 早被我燒曬

Pharmacotherapy Handbook 其實幾好睇，不過要某啲書店先有，例如：

你可以去CD Rom 下先 or 上網用開心版
(利申：非打手)

呢個問題太general
視乎情況 & 病情 啦

Repost：
你有冇搽潤膚膏呀? 濕疹雖然個名叫「濕」疹, 但其實好dry 的
要做好保濕工作, 怒搽潤膚膏, 一日最好6789次啦
如果都仲係唔得的話可以考慮下用一個叫"Wet Wrap"嘅療法

and 類固醇記得避開傷口，儘量用7日以下

可以睇下睡眠衛生呀：
#131, #155

因為呢期屋企人走左
情緒好波動直程訓唔到
之前食DOMAR 都無效

有搽呀
其實都有睇開皮膚科
只係依排差咗又未覆診

唔該曬

情況好穩定，至於唔夠貨，我屌咩，同一時間出比其他人同一種藥，有啲好似我咁分，有啲唔洗，同埋實有多啦，我第一次再去拎，佢仲要我再嚟多兩次，屌大佬唔洗返工咩，放工都想休息架，真係撚狗咁款

thxx

好 做得耐就會好好pay
不過係HA做要識好多野 比你升到上SD個權係好大
即使你入職係D 都要識好多好多野 因為響宜家醫院藥房D可以做到既野好多 唔好抱住hea hea吓入到去數丸數一世就輕鬆袋到幾十k

諗起想問多個問題

我潤膏用開 Cetaphil 嘅 Restoraderm
其實有無藥性 會唔會驚用得太多

睇返Wet wrap原來之前醫生都有教過我用
只係針對面部

Thx

諗住感冒止鼻水，岩食?
試過食Panadol 特強食到個人好唔舒服

巴打好堅
我自己都成日的唔起心肝去找資料睇

想上台比賽
但唔用好似冇佢地咁既size
係咪我gene廢
paul gor應該冇用 有佢咁都夠

其實藥房配藥點解一定要藥劑師？
你讀咁多書覺唔覺得晒左？

想問有冇d護肝功能好d既藥丸
之前比人水過買左隻鯊魚丸黎食
感覺食完都係差唔多 冇乜分別
長期返工要on shift個人黑眼圈又勁 又易累 想問仲有冇咩選擇

見樓主上面有講鼻敏感可以點由lifestyle 改善 ？
成屋都有嚴重鼻敏感

上網睇過 肌肽鋅（Zinc carnosine）對胃炎有幫助
當維他命咁日日食又得唔得？又係咪真係有效呢

Lm dispenser 路過求學野

香港邊到有實驗室用具買？

濕疹有邊隻潤膚膏推介？好返既濕疹有黑色素沉澱可以點搞？

點睇李家誠個隻抗衰老藥，樂加欣。你覺得有冇效

Polaprezinc (Zinc L-carnosine) 用係胃炎到係一個相對地少研究的藥物。我只搵到中國同南韓有兩份paper係話佢對於 H. poly 引起的慢性胃炎有效。以我查到的資料而言，我會認為現時無確切證據說明其成效。

加拿大視佢為實驗性質

澳洲視佢為輔助性藥物(complementary)

係我手上幾個references都無講太多
MIMs Online: No Product Information (PI) 同 Consumer Medicines Information (CMI)

Australian Medicine Handbook: Not found

Micromedex:

Cochrane Library: 只有一個entry, 但係講radiotherapy

我於是用Engine查到36個entries

但近五年內只有2個，其中一個重要係老鼠實驗

Polaprezinc combined with clarithromycin-based triple therapy for Helicobacter pylori-associated gastritis: A prospective, multicenter, randomized clinical trial:
77% 使用Triple therapy + 75mg Polaprezinc twice daily 的病患於14日內消除了H. poly
58.9% 使用Triple therapy 的病患於14日內消除了H. poly

75mg Polaprezinc vs 150mg Polaprezinc 成效差唔多，但150mg 副作用機率係高2%
原文:
H. pylori:
Helicobacter pylori (H. pylori), one of the most globally prevalent pathogens, colonizes about 50% of the world’s population. It is transmitted from human to human and causes chronic gastritis in all colonized subjects.

副作用機率:
The adverse event rate for Arm B (5.1%) was higher than for Arms A (2.8%) (P = 0.04) and C (1.9%) (P = 0.02).

篇文邊個都睇得。最好起碼睇下tables，唔明可以再問我。Table 3係講symptoms improvement, table 4 係adverse effects.

留意返其實個sample size唔大，所以會有adverse effects佢地underestimate/無發現
南韓:

Drug-drug interaction:

堅唔堅

功效幾大就唔知，不過個藥物原理係堅

你睇加拿大個link indication個到會有講

Flurazepam 香港HA正當唔會開
我成日周圍走開埋開埋好多prescription 藥

唔知樓主仲係唔係度呢 想問下裨乃膚同elomet cream得唔得架，我而家情況唔係咁嚴重了，冇乜點痕，不過有撻印係度懶得買藥膏

Take care bro !

我問左啲 HA 同行，都唔知點解 佢話有可能係啲濕勁policy

其實不停返去只係為左拎藥真係好慘 完全明係好曬時間
你下次試下問下姑娘/ 出藥藥劑師點解會咁，睇下有冇得搞搞

冇藥性，唔怕用得多

如果覺得唔夠力 → 搽密啲 or 換隻再"立"啲嘅

其實wet wrap 全身都做得，如果係手手腳腳你可以去藥房買啲Tubular bandage (例如 Tubigrip，利申：非打手)
用restoraderm 做潤膚膏做都OK 嘅

你食過未？
感冒止鼻水 → 如果你冇乜長期病is OK
當然休息飲水都好重要啦

食Panadol 特強食到個人好唔舒服 → 止痛特強配方 (有咖啡因)？
點唔舒服法？如果係心跳手震個啲 Clarinase 都有機會會有

真係可能係gene 嘅
可能同健身方法有關？ 呢樣就真係唔識啦，要問健身教練
btw 岩search 左paul gor，好大隻wor

其實藥房配藥點解一定要藥劑師？
因為我地有專業知識，可以：
確保冇配錯藥/ 確保對症下藥/ 檢查drug-drug interactions/ 教病人non-pharmacological treatments/ 解釋個病/ Ensure a proper label/ 與病人談心

你讀咁多書覺唔覺得晒左？
我唔覺，因為我覺得我係社區藥房做到嘅野係有意義的
(不代表其他藥劑師立場 )

一陣食一粒zolpudem 先訓...

想問有冇d護肝功能好d既藥丸 → 冇

市民成日會講「補肝」，但其實係醫護人員眼中係冇呢個concept的
因為有病醫病，如果係肝病就接受治療，真係差到冇得救就換肝 (如果有得換 )

而且以我淺薄嘅knowledge，暫時都冇邊隻藥/ 保健品可以有效地逆轉肝臟功能，所以大家要保護好你唯一嘅肝臟呀
(有錯請指正)

所以我個人建議由生活入手啦，早啲訓，生活規律啲 AND !!!
儘量少煙酒啦 (如果有)

重點：避開致敏源

一般建議就係避免刺激物同致敏源，例如
- 少去花粉/ 塵多嘅地方
- 儘量少開冷氣，冷氣要定期洗 (有patient同我講佢個個星期都洗 )
- 唔好成日太大力"慎"個鼻
- 唔好養 貓/狗 ？
- 有d evidence 話定期做中等強度帶氧運動都可能會幫到
- 可以考慮洗鼻 (輕輕洗 or 成個鼻竇洗)

真係唔識sor

濕疹有邊隻潤膚膏推介？
你用開邊隻覺得唔夠力？
因為選潤膚膏 = 如果覺得唔夠力 → 搽密啲 or 搽隻"立"啲嘅 → 用Wet wrap

好返既濕疹有黑色素沉澱可以點搞？
搽防曬等佢慢慢"登"勻返 時間會治癒一切
就算用去黑色素藥膏都主要係阻隔佢再整，用完有機會會一"達達" (因為附近嘅皮膚反而白左)

我覺得冇效 OR 可以話係 效果未知
因為未有大型臨床研究數據去支持佢

而抗衰老呢家野，由秦始皇求長生到e家，似乎都唔會被人類解得開呢個謎

樓主尚健在

得，但冇抗真菌效果wor (而且係較重嘅類固醇，止痕only)
如果想預防復發直接用antifungal cream 就得啦，搽多幾日咁

唔好R撻印，等佢慢慢散 時間會治癒一切

唔該樓豬 咁我暫時乜都唔搽等時間治癒佢先

估唔到個post都可以推到(就)1001
多謝咁多位巴打絲打嘅問題
我諗有d巴打見到我地user name都已經估到
其實我地係 藥劑連線 Pharmacists Connect
一班藥劑嘅後生仔 希望透過唔同嘅渠道比大家認識下我地

我諗成個post都起碼有幾百條問題 其實藥劑師嘅專業都係可以幫到大家的 (希望啦)
因為由於問題比預期多 而小弟呢排又比較忙，暫時唔得閒開 (二)
各位巴打絲打如果仲有咩健康藥物嘅問題想問可以去我地facebook inbox我地呀
fb link:
(或者直接去有藥劑師專櫃嘅社區藥房諮詢藥劑師啦！)
我地藥劑師都會繼續解答你地嘅問題

之後我地都會同大家討論下唔同嘅健康議題
如果你地有咩想知多d 都可以同我地講下
好啦 再次多謝連登巴絲幫我推post

btw 巴打我再問左人
佢話有可能關funding 事 (eg sam fund)
如果你隻藥有資助，funding source 嘅guideline 係建議1個月拎一次藥
(可能驚特然轉藥 or 停藥 會浪費錢？)

哇屌樓主答咁撚多野，好撚有心

我用開Atopiclair 愛妥麗

你覺得夠潤嘛？ 如果OK 記得注意平時一得閒就搽下保濕就得了

如果唔夠潤就可能要用cetaphil intensive cream or 凡士林 or 豬油膏 or Wet wrap

19dse 路過一問
想問下宜家藥劑出路係咪真係好唔惦？有無啲咩方法增加揾到工嘅機會？
定係讀poly三寶好過

覺唔覺咁高分讀完咁多野出黎企藥房counter 啲客買奶粉condom你要做埋收銀好大材小用

脂肪肝患者有冇藥改善厭油情況？
btw我知道只有減肥先可以改善脂肪肝

出路係有
不過好多都唔係藥劑師 title & pay，要慢慢涯
可能3-4個入面有一個一畢業就有藥劑師pay 嘅...

增加揾到工嘅機會 --> 多做summer，多識人

我做個間就唔洗收奶粉condom嘅 我個間真係要用knowledge 幫patient，暫時我就覺得ok

不過聽過同行真係要幫老闆做收銀，就真係好慘嘅
(不過有40k 一個月 )

仲請唔請dispenser,無工開

嘩頂長知識了
以前損曬留水都照搽落去由藥膏“la"下佢冇咁痕

不過都冇搽好耐 廿歲後突然就冇乜濕疹

推

改善厭油情況？

得減肥，做帶氧運動可以幫到

有肝炎就treat，有煙酒就戒，supplements暫時就都唔係好夠evidence 可以改善到脂肪肝

我見好多post 出ad
fresh grad?

濕疹有時隨住年紀大係會自己好

出年畢業，師兄師姐有好多無工開
搵定差唔多

有冇用過邊隻？AI lotion? Intensive lotion or just lotion?

因為一般個principle 就係如果唔夠力就：
1. 搽個次數密d (2 > 3，3 > 4，4 > 5678910)
2. 搽隻立d 嘅 (Lotion 轉 cream，cream 轉intensive cream，intensive cream轉凡士林)
3. 用wet wrap

牌子呢家野就要試，冇話邊隻特別好一定人人得

我聽就係工會有，不過average pay 比以前低
因為畢業嘅人多左，按比例入HA 嘅就相對少左，如果係私家pay就可能會差d

個頭生瘡 唔嚴重 但都好耐了
搵皮膚開A酸 定食其他藥？
試過食抗生素 消炎個d 食緊會全好 食完一排返發

頭瘡可以試下：
1. 用清d嘅洗頭水，如果好油每次洗頭洗2次，護髮素唔好掂到頭皮
2. 如果頭皮都多，時不時會痕，可以每星期用2次抗真菌洗頭水
(如果冇對藥過敏 & 冇長期病 & 可以搵藥劑師配)
3. 唔好r，儘量唔好搞個瘡，梳頭溫柔d唔好梳傷個瘡
4. 可以搽d 抗生素藥膏，未必下下要食藥 (如果冇對藥過敏)

厭油等於食某樣野(例如牛柳)會覺得好流 好油膩 但正常人唔覺得
好討厭脂肪

唔知係咪生癬但大腿一時時好痕
係咪要搽抗真菌藥既嘢

你 google 下 tinea cruris
睇下似唔似
如果係就refer to 我上面個reply，唔係就再詳細d 話我聽症狀

" 如果巴打你冇對咩藥過敏而又R損曬的話可以搽啲Antihistamine 藥膏止痕先 (Chlorpheniramine，Diphehydramine)，如果冇R 損可以搽少少 類固醇 (Hydrocortisone 1% Cream(最輕的)，有真菌可以買啲 2合1 with 抗真菌藥 Clotrimazole/ Miconazole)
注意事項：
1. 薄薄地搽好啦，搽完洗手
2. 避開傷口，類固醇會令傷口難癒合
3. 儘量用少過7日啦

如果忍到痕，直接用antifungal cream 就得了，係慢啲止痕咁解 (3-4日啦)
因為真菌生得慢，死都死得慢啲
你去社區藥房搵藥劑師配就得架啦
如果齋antifungal cream，可以搽埋患處附近1cm，好返可以加多7日預防復發

平時就注意唔好"Up"住，有汗儘快抹，運動後儘快沖涼
如果真係想預防可以考慮搽Zinc Oxide Cream (不過好"立")
如果汗多可以"審"定啲爽身粉

AND 儘量唔好R啦，越R只會越差 "

thxxx

有圖會易D答到你
甩皮有好多原因，可能係真菌，可能係乾 (or a mix)
所以我一般會建議 urea cream + antifungal cream (For 輕微情況，都可以用antifunal cream only)
Urea cream 可以軟化皮膚，搽先，5 - 10 分鐘後 用Antifungal cream
( 搽antifungal cream個陣，可以搽埋患處附近，好返可以加多7日預防復發)

落少少油煮野食就肚瀉有冇得醫

由細到大都係咁？
如果係遺傳問題一般都係係改善飲食落手
冇乜特別方法醫

唔係遺傳 飲太多涼茶造成 細個自己亂飲 飲太多

想讀想問下就業野
唔知巴打grad左耐唔耐，想問宜家成日嗌失業local u黎講幾多真係做唔到HA+街房? 藥廠好似好慘咁另計
搵intern係咪通常講緊grad後一年個種?搵唔到會發生咩事

食緊sildenafil 可唔可以用retogesic gel架？
冇藥物敏感 冇特別medical conditions

用緊sildenafil 用唔用得 retogesic gel ?

Learn where to search for information

巴打,想問甲亢食嗰隻綠色丸仔係咪冇得配？
垃圾公立醫院開唔夠藥
未覆診就食哂

差幾多日 要買喎
隔得耐會唔會有refill coupon?
街房行多幾間應該搵到

我早幾日係藥房買physiogel lotion 標就約360蚊 但唔要盒可以平10蚊 到底佢咁做係有咩用？我會唔會買左啲假野

carbimazole?

Fusidic acid同Neomycin cream有咩分別？
失眠食Piriton有冇效？有冇其他選擇？（唔想食Imovane/Stilnox)

巴哈甜睡靈 有無咩唔好處/副作用/好無用。謝謝巴打

carbimazole 係處方藥黎，冇得就咁係藥房配合
通常應該夠藥架喎，你睇下藥物標籤上total開左幾多藥比你? 計一計由上次覆診到下次要幾多藥，如果唔match你試下返去醫院藥房講

點解成日見醫生開chlorpheniramine
但好少開bpp
我食親bpp就眼訓到仆街 訓到昏迷果隻
係咪因為佢易上腦d?

g 持

佩服樓主起左呢個高質post 令我知道原來啲藥物問題拎去問藥劑師係會有咁專業既解答

點睇呢個既成份

出左新post
大家可以係個邊post多次你個問題
我會係個邊集中回覆

睇左幾個醫生都唔知自己生癬定牛皮癬
有無皮膚科介紹

1001